<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="aa_mode_names">
        <item>Wyłączony</item>
        <item>1.5 × 1.5 supersampling</item>
        <item>2 × 2 supersampling</item>
        <item>3 × 3 supersampling</item>
        <item>4 × 4 supersampling</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_abbreviations">
        <item>Fg</item>
        <item>Fl</item>
        <item>Ft</item>
        <item>Ds</item>
        <item>Li</item>
        <item>Kt</item>
        <item>Bo</item>
        <item>Le</item>
        <item>Wr</item>
        <item>Ni</item>
        <item>St</item>
        <item>Sn</item>
        <item>Mi</item>
        <item>Nr</item>
        <item>Sk</item>
        <item>Mo</item>
        <item>Gm</item>
        <item>Cl</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names">
        <item>Fagocyt</item>
        <item>Flagellocyt</item>
        <item>Fotocyt</item>
        <item>Destrocyt</item>
        <item>Lipocyt</item>
        <item>Keratynocyt</item>
        <item>Bojocyt</item>
        <item>Lepocyt</item>
        <item>Wirocyt</item>
        <item>Nitrocyt</item>
        <item>Stereocyt</item>
        <item>Sensocyt</item>
        <item>Miocyt</item>
        <item>Neurocyt</item>
        <item>Sekrecyt</item>
        <item>Morfocyt</item>
        <item>Gameta</item>
        <item>Ciliocyt</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names_plural">
        <item>Fagocyty</item>
        <item>Flagellocyty</item>
        <item>Fotocyty</item>
        <item>Destrocyty</item>
        <item>Lipocyty</item>
        <item>Keratynocyty</item>
        <item>Bojocyty</item>
        <item>Lepocyty</item>
        <item>Wirocyty</item>
        <item>Nitrocyty</item>
        <item>Stereocyty</item>
        <item>Sensocyty</item>
        <item>Miocyty</item>
        <item>Neurocyty</item>
        <item>Sekrecyty</item>
        <item>Morfocyty</item>
        <item>Gamety</item>
        <item>Ciliocyty</item>
    </string-array>
    <string-array name="challenge_tabs">
        <item>Informacje</item>
        <item>Mikroskop</item>
        <item>Genom</item>
    </string-array>
    <string-array name="level_strings">
        <item>Samouczek I</item>
        <item>Wprowadzenie do obsługi Mikroskopu</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Samouczek II</item>
        <item>Wprowadzenie do Edytora Genetycznego</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Glony</item>
        <item>"Użyj edytora genetycznego i stwórz gatunek, który przetrwa w tym środowisku.
 
Gdy skończysz edytowanie genomu, po prostu wprowadź swoją komórkę pod mikroskop i zwiększ temperaturę substratu. 
Aby ukończyć to wyzwanie, potrzebne jest 100 komórek."</item>
        <item>"Zwykła, domyślna komórka powinna wystarczyć do ukończenia wyzwania. Wszystkie komórki potrzebują energii. Fotocyty pobierają ją ze światła, na drodze fotosyntezy.
 
W tym wyzwaniu światło pada na górną część substratu."</item>
        <item>Wprowadź komórki na jasną część u góry substratu i zwiększ temperaturę do poziomu obserwacji.</item>
        <item>Glony II</item>
        <item>"Tym razem celem jest stworzenie gatunku, który będzie mógł osiągnąć liczbę 150 komórek. Substrat identyczny z poprzednim.
 
To wyzwanie (jak i wiele innych) nie jest potrzebne do osiągnięcia dalszego postępu w grze. Możesz je sobie opuścić i wrócić do nich, kiedy uznasz, że jesteś gotowy."</item>
        <item>Mniejsze komórki mogą występować w większej ilości. Opcja \"Masa podziału\" może okazać się przydatna.</item>
        <item></item>
        <item>Glony III</item>
        <item>Ten substrat ma znacznie mniejszą lepkość od poprzedniego. Czy uda ci się stworzyć gatunek, który sobie z tym poradzi?</item>
        <item>Przydatną opcją edytora genetycznego jest \"Wytwarzaj adhezynę\".</item>
        <item></item>
        <item>Makrofagi</item>
        <item>"Odblokowałeś nowy typ komórki- Fagocyt. Pobiera on energię z substancji odżywczych, rozsianych losowo po całym substracie. Mają one postać małych, brązowych kropek. Mogłeś je już wcześniej zauważyć, bo pojawiają się również, gdy komórka umiera. Fagocyt rośnie przez ich wchłanianie.
 
Ten substrat nie ma dostępu do światła, ale substancje odżywcze występują tu w dużej ilości. Spróbuj stworzyć gatunek, który osiągnie liczbę 300 komórek."</item>
        <item>Po prostu umieść kilka Fagocytów w substracie i poczekaj. Po chwili powinno być ich wystarczająco dużo.</item>
        <item></item>
        <item>Makrofagi II</item>
        <item>"Czy jesteś w stanie osiągnąć 600 komórek w substracie identycznym do poprzedniego?
 
Obecnie masz już dostęp do Flagellocytów, ale w tym wyzwaniu nadal obowiązują cię ograniczenia z poprzedniego. Będziesz musiał poradzić sobie w inny sposób.
 
Zawsze możesz pominąć to wyzwanie i przejść od razu do wyzwania 9, gdzie możesz już używać Flagellocytów."</item>
        <item>Opcje \"Kąt podziału\" i \"Masa podziału\" mogą okazać się przydatne. Komórki namnażają się efektywniej, gdy nie są ustawione w jednej linii.</item>
        <item></item>
        <item>Kolory</item>
        <item>"W tym wyzwaniu masz 100 godzin, by uzyskać dokładnie 5 komórek czerwonych i 5 żółtych. Niestety nie możesz wprowadzać do substratu żadnych nowych komórek. Masz jednak dostęp do nowego narzędzia, pozwalającego na odżywianie wybranych komórek. Najczęściej osiągają one wtedy masę potrzebną do podziału.
 
Czy uda ci się zgadnąć, które komórki należy odżywić, aby osiągnąć wymaganą ilość komórek każdego koloru?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Hodowla</item>
        <item>"Nasz oddział terenowy odkrył pewną piękną, czerwoną komórkę z wyjątkowymi walorami odżywczymi. Jesteśmy pewni, że możemy jej użyć do produkcji żywności. Niestety, odkąd wprowadzono pewne regulacje dotyczące GMO, nie możemy w niej dokonywać żadnych zmian, ani sztucznie jej zsyntetyzować. 
Może uda ci się uzyskać więcej tych komórek za pomocą mniej inwazyjnych metod?"</item>
        <item>Użyj pincety, by umieścić pożądaną komórkę w bardziej odpowiednim dla niej miejscu.</item>
        <item></item>
        <item>Koegzystencja</item>
        <item>Czy przez 50 godzin uda ci się utrzymać przy życiu przynajmniej 400 komórek?</item>
        <item>Będziesz musiał sprawić, by twoja komórka pierwotna dzieliła się na różne tryby, mające inne funkcje.</item>
        <item></item>
        <item>Samouczek III</item>
        <item>Wprowadzenie do Projektowania Genetycznego</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Makrofagi III</item>
        <item>"Wypróbujmy teraz naszą nową komórkę. Flagellocyt nie może pobierać energii z otoczenia, ale potrafi pływać! Zauważ, że Flagellocyt natychmiastowo umiera, gdy jego wić jest połączona adhezyną z inną komórką.
 
Lepkość substratu jest większa niż poprzednio. Czy mimo to uda ci się uzyskać 420 komórek?"</item>
        <item>"Twój organizm będzie potrzebował trzech różnych trybów.
 
Zaznaczenie opcji \"Zapełnij losowymi komórkami\" podczas przeprowadzania eksperymentów i oglądanie przebiegu ewolucji może podsunąć ci pomysł na wykonanie tego wyzwania."</item>
        <item>"Niech tryb T1 dzieli się na T2 i T3. 
Niech tryb T3 dzieli się na T3 i T1. 
Niech tryby T1 i T3 będą Fagocytami, a T2 Flagellocytem. 
Zaznacz \"Wytwarzaj adhezynę\" dla trybu T1.
 
To wyzwanie można ukończyć na wiele różnych sposobów. To tylko jeden z nich."</item>
        <item>Makrofagi IV</item>
        <item>"Ten substrat jest znacznie mniej przyjazny niż poprzedni. Czy mimo to, uda ci się uzyskać 300 komórek?
 
To wyzwanie wymaga optymalizacji twojego pływaka. Jeśli nie możesz sobie z tym poradzić, spróbuj później. Nie wszystkie wyzwania są niezbędne dla dalszego postępu w grze."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Słońce</item>
        <item>Tym razem źródło światła porusza się dookoła substratu, imitując ruch słońca. Twoim zadaniem jest stworzenie gatunku, który osiągnie limit 130 komórek.</item>
        <item>Powinieneś stworzyć komórkę, która pływa dookoła substratu, podążając za światłem. Może wystarczy nieco zmodyfikować genom organizmu z wyzwania \"Makrofagi III\"?</item>
        <item></item>
        <item>Padlinożerca</item>
        <item>Jedynym źródłem energii na tym substracie jest światło. Czy mimo to, uda ci się stworzyć gatunek, który utrzyma się w tym środowisku? Tym razem nie masz do dyspozycji genów Fotocyta.</item>
        <item>Gdy istniejące obecnie Fotocyty obumierają, zostawiają po sobie małą ilość związków odżywczych. Mogą się nimi karmić Fagocyty.</item>
        <item></item>
        <item>Nasiona</item>
        <item>"Nowy typ komórki jest dostępny. Lipocyt magazynuje energię chemiczną w postaci tłuszczów. Przez to jest w stanie pomieścić więcej energii niż inne komórki. Oprócz tego, sama komórka Lipocyta pobiera na własny użytek wyjątkowo małe ilości substancji odżywczych.
 
Ten substrat nie zawiera absolutnie żadnego źródła energii. Czy mimo to, uda ci się w ciągu 50 godzin utrzymać przy życiu 16 komórek?"</item>
        <item>Wprowadź do substratu Lipocyta z dość małą masą podziałową i poczekaj chwilę.</item>
        <item></item>
        <item>Słońce II</item>
        <item>Źródło światła porusza się teraz szybciej. Twoim celem jest uzyskanie 500 komórek.</item>
        <item>Twoje komórki nie potrafią pływać na tyle szybko, by dogonić źródło światła. Zamiast tego mogą magazynować energię, by przetrwać okres ciemności.</item>
        <item>"Stwórz długi organizm, składający się z Fotocytów i Lipocytów. Oto jeden ze sposobów:
 
Tryb T1: Fotocyt, podział na T2 i T3 
Tryb T2: Lipocyt, bez podziałów 
Tryb T3: Fotocyt, podział na T1 i T1
 
Zaznacz \"Wytwarzaj adhezynę\" dla wszystkich trybów."</item>
        <item>Makrofagi V</item>
        <item>W tym wyzwaniu komórki umierają, gdy dotrą do brzegu substratu. Czy jesteś w stanie utrzymać liczebność 150 komórek przez 100 godzin?</item>
        <item>"Masz problemy z ukończeniem niektórych wyzwań? Pozwól działać ewolucji! Wejdź w \"Eksperymenty i wybierz nową szalkę. Spróbuj przygotować substrat podobny do tego w wyzwaniu \"Makrofagi III\" i wprowadź organizm, który potrafi przeżyć w danych warunkach.

Gdy nagromadzi się już dużo komórek, włącz opcję \"Zabijaj komórki na krawędzi\" i ustaw promieniowanie na odrobinę powyżej 0. Po chwili, niektóre komórki zaczną mutować, a po pewnym czasie będzie ich więcej niż poprzednio. Obserwując zachowanie zmutowanych komórek będziesz w stanie stworzyć organizm, który poradzi sobie z wyzwaniem!"</item>
        <item></item>
        <item>Dziesiątkowanie</item>
        <item>Nasz oddział badawczy odkrył nowy typ komórki, który należy poddać wnikliwym testom. Destrocyt wysysa substancje odżywcze z innych komórek przez dotyk. Czy uda ci się zmniejszyć ilość już obecnych komórek tak, by nie przekraczała 300?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Hodowla II</item>
        <item>Nasza mikropipeta jest zepsuta i nie możemy w tej chwili wprowadzać do substratu żadnych nowych komórek. Czy uda ci się mimo to uzyskać 100 czerwonych komórek?</item>
        <item>Do substratu wprowadzono trochę mutagenu. Dzięki niemu komórki mogą mutować i zmieniać swój kolor.</item>
        <item></item>
        <item>Zakażenie</item>
        <item>Wstawiłeś pewną próbkę do inkubatora na kilka tygodni i zapomniałeś o niej. Teraz znajduje się w niej nieznany gatunek, który wyjątkowo szybko rozmnaża się za pomocą wytrzymałych zarodników i zaraża pozostałe próbki. Czy jesteś w stanie wymyślić sposób na pozbycie się jego zarodników?</item>
        <item>Edytor genetyczny będzie potrzebny tylko w niewielkim stopniu.</item>
        <item></item>
        <item>Przeciwwaga</item>
        <item>"Twoi współpracownicy odkryli nowy rodzaj komórek. Są one odporne na działanie Destrocytów. Keratynocyt jest w stanie ochronić siebie i komórki bezpośrednio do niego przyczepione przed innymi komórkami.
 
Czy jesteś w stanie stworzyć organizm, który będzie mógł przetrwać w tym ekosystemie? Wymagane jest co najmniej 420 komórek."</item>
        <item>Stwórz pływaka, który składa się z trzech komórek. Keratynocyta na środku, Fagocyta na przodzie i Flagellocyta z tyłu.</item>
        <item>"Niech T1 dzieli się na tryby T2 i T3. To jest podstawowy pływak. 
Niech T3 dzieli się na T4 i T5. To już odporny pływak. 
Niech T5 dzieli się na T5 i T1. Teraz będzie w stanie się rozmnażać. 
Niech tryby T1, T3 i T5 będą Fagocytami, tryb T2 będzie Flagellocytem i na koniec tryb T4 Keratynocytem. 
Zaznacz \"Wytwarzaj adhezynę\" dla trybów T1 T3.
 
Jest to tylko jedna z wielu możliwości wykonania tego wyzwania."</item>
        <item>Przejęcie</item>
        <item>"Pozbądź się wszystkich czerwonych komórek! Twoje komórki muszą przetrwać co najmniej 30 godzin od zabicia ostatniej czerwonej, by mieć pewność, że zdane na siebie są w stanie przeżyć.

To wyzwanie musi być ukończone w ciągu 220 godzin."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Pływanie</item>
        <item>Nowa komórka jest już dostępna. Bojocyt zawiera pewien rodzaj pęcherza, wodniczki, która pozwala mu regulować swoją gęstość. Spróbuj wprowadzić do substratu gatunek, który będzie w stanie przetrwać. Szalka jest ułożona na boku, więc wszystkie komórki będą powoli opadać na dno. Wymagane jest co najmniej 350 komórek, by mieć pewność, że gatunek jest w stanie żyć i rozmnażać się w tych niesprzyjających warunkach.</item>
        <item>Musisz zmniejszyć ciężar Bojocyta, by mógł się unosić w substracie.</item>
        <item></item>
        <item>Pływanie II</item>
        <item>Teraz substrat jest nadal ułożony na boku, ale jego gęstość jest bliska gęstości komórek. Czy jesteś w stanie sobie z tym poradzić i stworzyć gatunek, który osiągnie 400 komórek bez użycia Flagellocytów?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Pasożyt</item>
        <item>"Gęstość tego substratu nie jest stała i prowadzi do gromadzenia się komórek w centrum szalki.
 
Pewnemu gatunkowi udaje się już tutaj przetrwać. Czy uda ci się dodać kolejny, który utrzyma się w tym substracie przynajmniej przez 500 godzin?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Sterylizacja</item>
        <item>Musisz zabić wszystkie komórki obecne pod mikroskopem, ale właśnie skończył się płyn sterylizujący. Trzeba wymyślić coś innego...</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Kocioł</item>
        <item>Czy uda ci się stworzyć organizm, który szybko przejmie kontrolę nad tym zatłoczonym substratem?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Śliskie Nachylenie</item>
        <item>W tym substracie lepkość jest wyjątkowo słaba. Czy jesteś w stanie stworzyć organizm, który poradzi sobie w tych trudnych warunkach?</item>
        <item>Spróbuj stworzyć organizm, który utrzyma się w oświetlonej części dzięki Lepocytom.</item>
        <item></item>
        <item>Sterylizacja II</item>
        <item>Jakiś rodzaj robakowatego organizmu przyczepił się do brzegu szalki. Musimy się go pozbyć, bo potrzebujemy tego substratu do naszego kolejnego eksperymentu.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Mech IVF</item>
        <item>"W ramach programu krzyżowego zapładniania mszaków, uzyskaliśmy od odpowiednich gatunków komórkę jajową i specyficzny plemnik. Teraz musimy je połączyć.
 
Plemnik jest w stanie unikać czarnych komórek, ale niestety nie wyczuwa obecności czerwonych. Czy uda ci się doprowadzić go do komórki jajowej?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Pływanie III</item>
        <item>Czy jesteś w stanie odkryć co to za substrat i sprawić, by mogło na nim przeżyć 450 komórek?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Uporczywe Warunki</item>
        <item>"Ten substrat pozbawiony jest związków azotowych. Odkryliśmy jednak nową komórkę. Nitrocyt jest w stanie wiązać azot atmosferyczny. Komórki bezpośrednio z nim połączone, będą otrzymywały pewną dawkę związków azotowych. Każda komórka jest w stanie przechować znaczne ilości azotu, więc nie wszystkie potrzebują bezpośredniego połączenia z Nitrocytem. Komórki nie zużywają bezpośrednio azotu, ale rozdzielają go między komórki potomne podczas podziału. W ten sposób ilość azotu ulega stopniowej redukcji podczas kolejnych podziałów. Gdy związków azotowych zabraknie do podziału, komórka po prostu przestanie się dzielić.
 
Spróbuj stworzyć gatunek, który będzie w stanie osiągnąć liczbę 200 komórek w tych warunkach."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Uporczywe Warunki II</item>
        <item>Tym razem bez światła. Czy uda ci się uzyskać 400 komórek?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Symbioza</item>
        <item>"Większość roślin z rodziny motylkowatych żyje w symbiozie z bakteriami brodawkowymi, które żyją w ich systemach korzeniowych. Bakterie dostarczają roślinom niezbędnych związków azotowych, a rośliny oddają bakteriom część swoich substancji odżywczych. Jest to wyjątkowo ciekawy i piękny przykład mutualizmu- symbiozy tak ścisłej, że prawie niemożliwej do rozerwania
 
W substracie znajdują się bardzo małe rośliny z rodziny motylkowatych. Niestety, ich bakterie brodawkowe zostały zniszczone przez wyjątkowo złośliwy szczep bakteriofagów- wirusów atakujących bakterie. Bez dostępu do związków azotowych rośliny nie są w stanie rosnąć prawidłowo.
 
Czy jesteś w stanie stworzyć organizm, który przejmie rolę bakterii brodawkowych?"</item>
        <item>Lepocyty są w stanie wytworzyć nowe połączenia adhezynowe, przez które mogą przekazywać związki azotowe.</item>
        <item></item>
        <item>Śliskie Nachylenie II</item>
        <item>Czy uda ci się uzyskać 700 komórek w tym specyficznym substracie?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Infekcja</item>
        <item>"Wirocyt to komórka zaatakowana wirusem. Każda komórka, która wejdzie w bezpośredni kontakt z Wirocytem, ryzykuje zarażeniem. Wyjątek stanowi Keratynocyt, lub komórka bezpośrednio z nim połączona. Podczas kontaktu, część genomu Wirocyta zostaje przeniesiona i wszczepiona w odpowiednie miejsce w genomie komórki ofiary. W podobny sposób wirusy działają w naturze.
 
Dzięki opcji \"Tryb kopiowany przez wirusa\", można określić trybu genomu Wirocyta, który ma być wklejony do organizmu ofiary. Kopiowane są nie tylko geny jednego trybu, ale też geny dwóch kolejnych pokoleń, zatem największa ilość wszczepionych do komórki ofiary trybów to 1+2+4.
 
Dzięki wirusom powinieneś łatwo zabić wszystkie komórki obecne na substracie."</item>
        <item>Zanim zabierzesz się do pracy nad Wirocytem, zaznacz docelową komórkę spod mikroskopu, wczytaj ją do edytora genetycznego i przestudiuj budowę jej genomu.</item>
        <item></item>
        <item>Labirynt</item>
        <item>"Nasz wydział do spraw popularyzacji nauki zaproponował ostatnio stworzenie najmniejszego labiryntu na świecie. Projekt jest już w końcowym etapie rozwoju.
 
Zostało jedynie sprawdzenie, czy wszystko działa jak powinno. Czy podejmiesz się tego zadania?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Infekcja II</item>
        <item>Wirusy często ewoluują, by dostosować się do zarażania jednej, konkretnej ofiary. Czy uda ci się stworzyć wirusa, który zabije wszystkie komórki obecne w substracie?</item>
        <item>Wczytaj spod mikroskopu genom komórek żyjących w substracie i zapoznaj się z nim, zanim zabierzesz się za konfigurowanie Wirocyta.</item>
        <item></item>
        <item>Wisusy Niekomutacyjne</item>
        <item>"Kolejność infekcji jest ważna gdy różne wirusy nadpisują te same tryby w genomie.
 
Te Wirocyty zostały zaprogramowane w taki sposób, by w pewnej konfiguracji stymulować wzrost Lipocyta do pełnego organizmu. Ich kolejność niestety została pomieszana. Tobie pozostaje odkrycie właściwej kombinacji."</item>
        <item>W głównym menu Cell Lab istnieje opcja \"Pokazuj typy komórek\". Może się okazać przydatna przy analizowaniu złożonych genomów.</item>
        <item></item>
        <item>Infekcja III</item>
        <item>Twoim celem ponownie jest wyeliminowanie wszystkich komórek obecnych pod mikroskopem. Tym razem substrat nie zawiera związków azotowych.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Terapia Genowa</item>
        <item>"Metoda terapii genowej jest praktykowana w medycynie, w celu naprawy wadliwych lub brakujących genów, przez wszczepienie nowych, prawidłowych. Zazwyczaj jako wektora używa się wirusów. Specjalnie dostosowany wirus nie czyni krzywdy komórkom, a jedynie wprowadza brakujący gen.
 
W tym substracie obecne są wyjątkowo brzydkie komórki. W istocie, matka natura zawiodła przy doborze ubarwienia dla Fagocyta i Flagellocyta. Nie mamy obecnie dostępu do genów Flagellocyta, ale chcielibyśmy otrzymać bardziej przyjemne dla oka kolory pływaków. Może za pomocą terapii genowej będziemy w stanie zmienić kolory pływaków tak, by tym razem odpowiadały twoim preferencjom? Spróbuj utrzymać podobną ilość organizmów, jaka występuje obecnie. Muszą przetrwać powyżej 200 godzin."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Trawienie</item>
        <item>"Podczas pracy nad ważnym projektem, skończył się zapas substancji odżywczych dla Fagocytów. W akcie desperacji rozdrobniłeś kawałek bekonu, który miał być twoją przekąską na później. Niestety Fagocyty nie potrafiły poradzić sobie z takim rodzajem pokarmu. Tłuszcz zawarty w bekonie okazał się dla nich zbyt ciężkostrawny.
 
Z podobnym problemem zmagali się ostatnio naukowcy z laboratorium molekularnego. Opracowali jednak Sekrecyty, które potrafią wytwarzać lipazę- enzym pozwalający na rozkład tłuszczów do postaci, z jaką Fagocyty powinny już sobie poradzić."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Trawienie II</item>
        <item>"Ten substrat zasiedla specjalnie zaprojektowany organizm o wyjątkowo wydajnej fotosyntezie, który ma być użyty do dalszych badań nad wytwarzaniem biopaliwa.
 
Twoim zadaniem jest stworzenie organizmu, który byłby w stanie oczyszczać substrat z nadmiaru tłuszczów, pozostawianych przez rozpadające się Lipocyty."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Wąskie Gardło</item>
        <item>"Organizmy w tym substracie rozmnażają się płciowo za pomocą Gamet, czyli komórek o zredukowanym o połowę zestawie chromosomów.
 
Pomimo tego, że same Gamety nie potrafią się dzielić, są w stanie łączyć się ze sobą. Powstaje wtedy zygota, która posiada pełen komplet chromosomów i może rozwinąć się w dojrzały organizm. W taki sposób przydatne allele mogą się szybko rozprzestrzenić w populacji.
 
Populacja tego substratu odczuwa niestety efekt wąskiego gardła w związku z katastrofą, jaką było przypadkowe wylanie kawy na szalkę. Z jakiegoś powodu zginęły wszystkie osobniki z allelem szybkiego pływania. Czy uda ci się z powrotem wprowadzić go do puli genowej?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Adaptacja</item>
        <item>"Eksperymentowałeś właśnie z pływającymi organizmami fotosyntezującymi. Niestety system oświetlenia zaczął się psuć i teraz obraca się zbyt wolno.
 
Twoje organizmy nie radzą sobie najlepiej w tych warunkach. Prawdopodobnie radziłyby sobie lepiej, gdyby miały jeszcze inny sposób na pobieranie energii."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Paleogenetyka</item>
        <item>"W pewnym zakwaszonym jeziorze oddział terenowy naszego zakładu mikrobiologii odkrył pewien pierwotny organizm. Znaleziono też ślady wymarłego, mikroskopijnego drapieżnika który najprawdopodobniej na nim żerował. Aby sprawdzić teorię dotyczącą relacji między nimi, wprowadziliśmy do substratu prostego, sztucznie zmodyfikowanego drapieżnika i oczekiwaliśmy na uaktywnienie się jakiejś reakcji obronnej u badanych organizmów. Niestety nic takiego nie zaszło.
 
Po dokładnej analizie okazało się, że niedawno w genomie tych organizmów zaszła mutacja. U zmutowanych osobników tryb T3 nie dzielił się na T5 i T6, ale bezpośrednio na T3 i T4. Możliwe, że było to związane z przystosowaniem się do życia w bezpieczniejszych warunkach. Czy uda ci się przywrócić tym organizmom ich stary mechanizm obronny bez wprowadzania obcych genów Keratynocyta?
 
Jeśli uda się uzyskać 500 komórek gatunku eksperymentalnego bez wprowadzania do niego nowych genów, to będzie to ważnym argumentem przemawiającym za tym, że organizmy te mogły w przeszłości chronić się przed drapieżnikami, takimi jak ten, którego znaleziono ślady."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Wyprowadź z Równowagi</item>
        <item>W tym substracie żyją w harmonii trzy gatunki. Czy potrafisz zniszczyć cały ekosystem?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Utrzymaj Równowagę</item>
        <item>Dwa gatunki żyją w tym substracie w równowadze. Czy potrafisz dodać trzeci?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Samouczek IV</item>
        <item>Wprowadzenie do Sygnalizacji Komórkowej</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Balony</item>
        <item>"Wprowadzono niedawno szereg praw patentowych, które rzekomo mają pomóc rozwojowi nauki.
 
Nie możemy już użyć organizmu użytego w wyzwaniu \"Pływanie II\" bez płacenia dużych opłat licencyjnych za Bojocyty. Nasz budżet pozwala na użycie tylko jednego trybu z Bojocytem. W takim przypadku nie możemy tworzyć tak samo skutecznych organizmów jak wcześniej.
 
Obniżyliśmy zatem nasze oczekiwania. Wystarczy nam teraz 200 komórek. Spróbuj obejść w jakiś sposób problemy powodowane przez prawo patentowe. Neurocyty mogą okazać się przydatne."</item>
        <item>Użyj najdłuższego okresu oscylacji w opcjach Neurocyta. Upewnij się, że zaznaczyłeś właściwą ilość połączeń adhezynowych- odpowiednią dla twojego organizmu.</item>
        <item></item>
        <item>Tarcie</item>
        <item>Ten substrat już nieco wysechł. Pływanie nie jest już możliwe. Spróbuj użyć odkrytego niedawno Miocyta, aby stworzyć organizm, który potrafiłby się poruszać w tym nowym środowisku.</item>
        <item>Opcje cytoszkieletu Miocyta (szczególnie skurcz i rozciągnięcie) będą bardzo przydatne. Możesz przypisać je do różnych ścieżek sygnałowych.</item>
        <item>Stwórz trzykomórkowy organizm z Miocytem w środku. Dobre ustawienie masy i proporcji podziału jest bardzo istotne.</item>
        <item>Nerwowy</item>
        <item>"Nasi koledzy z oddziału terenowego znów mogą pochwalić się ciekawym znaleziskiem. Odkryli maleńki organizm, który posiada wyjątkowo zaawansowany mechanizm obronny. Reaguje on na pewien szczególny bodziec.
 
Czy jesteś w stanie odkryć na jaki bodziec reaguje ten organizm?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Tarcie II</item>
        <item>Ten substrat jest jeszcze bardziej suchy i nieprzyjazny. Czy pomimo tego, jesteś w stanie poradzić sobie z tym wyzwaniem?</item>
        <item>Dobrym pomysłem jest stworzenie odrobinę łatwiejszej wersji tego substratu i wykorzystanie ewolucji, aby pomogła ci z tym wyzwaniem. Pozwól jej działać przez noc, a efekty mogą cię zaskoczyć.</item>
        <item></item>
        <item>Ograniczone Zasoby</item>
        <item>"Uzyskaliśmy dostęp do dwóch nowych komórek. Sensocyty i Stereocyty mogą wyczuwać jedzenie, komórki i inne czynniki w swoim pobliżu. Sensocyt będzie wytwarzał substancje sygnałowe na podstawie intensywności danego zapachu. Stereocyt będzie wytwarzał ilość substancji adekwatną do gradientu intensywności zapachu po prawej i lewej stronie.
 
Substancje odżywcze są teraz bardzo ograniczone. Czy uda ci się wymyślić sposób na dostosowanie organizmów do życia w tych warunkach?
"</item>
        <item>Użyj Stereocytu i Miocytu, by stworzyć organizm zdolny do lokalizowania jedzenia. Pomyśl nad odpowiednim ustawieniu komórek.</item>
        <item>"Stwórz prostego pływaka, który będzie się dzielić na czterokomórkowy, długi organizm. Flagellocyt-Miocyt-Stereocyt-Fagocyt. Ustaw cytoszkielet Miocyta tak, by wyginał się pod wpływem substancji sygnałowej wytwarzanej przez Sterocyta.
 
Odpowiednie skalibrowanie odpowiedzi Miocyta jest wyjątkowo ważne i może wymagać kilku prób i eksperymentów.
 
Pozwól Fagocytowi wytwarzanie prostych, dwukomórkowych pływaków. Czasem będą miały na tyle szczęścia, by natrafić na jedzenie i rozwinąć się dalej, do formy czterokomórkowej.
 
Bardzo ważne jest odpowiednie dostosowanie masy podziału i ustawienie połączeń adhezynowych na jak najbardziej stabilne.
 
To jest jedynie jedno z wielu możliwych sposobów na ukończenie tego wyzwania."</item>
        <item>Ograniczone Zasoby II</item>
        <item>Czy potrafisz stworzyć gatunek, któremu uda się tu przetrwać bez używania Miocytu?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Płaska Ziemia</item>
        <item>"Substrat jest wyjątkowo śliski, a szalka nie ma ścianki po bokach, przez co komórki mogą z niej wypaść, gdy dotrą do krawędzi.
 
Czy mimo to uda ci się uzyskać 300 komórek?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Ograniczone Zasoby III</item>
        <item>Spróbuj tak zoptymalizować swój organizm, aby uzyskać 600 komórek</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Trawienie III</item>
        <item>To wyzwanie jest podobne do Trawienie II, ale tym razem pożywienia jest znacznie mniej.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Drapieżnik</item>
        <item>Czy potrafisz stworzyć drapieżnika, który osiągnie ilość 50 komórek i obniży liczebność już obecnych poniżej 300?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Podstęp</item>
        <item>"Udało się nam ostatnio zsekwencjonować geny Sekrecyta. Jest to komórka działająca jak gruczoł- potrafi wydzielać różne substancje do swojego otoczenia.
 
Czy potrafisz stworzyć pasożytniczy organizm, który mógłby przeżyć dzięki organizmom obecnym w tym substracie?"</item>
        <item>Dobrym rozwiązaniem okaże się tutaj Lepocyt. Nadanie twojemu organizmowi trochę mobilności również może okazać się przydatne.</item>
        <item></item>
        <item>Dostawa</item>
        <item>Czerwony drapieżnik na środku substratu nie jest w stanie sam niczego złapać. Czy potrafisz zaprojektować organizm, który dostarczy mu niezbędnego pokarmu?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Poruszenie</item>
        <item>"Ten substrat ma duże zasolenie, niską lepkość i duże kawałki substancji odżywczych. Istny raj dla inteligentnych organizmów. Niestety, tym razem nie możemy używać Flagellocytów.
 
Czy mimo braku Flagellocytów uda ci się stworzyć organizm, który będzie w stanie przetrwać w tym środowisku?"</item>
        <item>Podział komórkowy przy wyjątkowo nierównej proporcji podziału skutkuje jedynie wyrzuceniem drobnej części masy, zamiast zwiększeniu ilości komórek. W odpowiednich warunkach można to wykorzystać do uzyskania ruchu odrzutowego.</item>
        <item></item>
        <item>Eksterminacja</item>
        <item>Pewien organizm produkujący miny zasiedlił cały substrat. Czy potrafisz pokonać go jego własną bronią i uczynić substrat całkowicie pustym?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Dyskryminacja</item>
        <item>"W tym substracie żyją dwa, podobne gatunki.
Czy potrafisz całkowicie zniszczyć populację czerwonych komórek bez szkodzenia niebieskim? Po skończonym zadaniu nie pozostaw ani jednej własnej komórki."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Ostrożność</item>
        <item>Spróbuj przez 100 godzin utrzymać 150 komórek na tym substracie bez wzbudzania reakcji obecnych już komórek.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Ostrożność II</item>
        <item>Czy uda ci się osiągnąć liczbę 200 komórek własnego gatunku, jednocześnie utrzymując przez 200 godzin niską ilość komórek eksperymentalnych? Tym razem będą się one poruszać.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Nanobot</item>
        <item>"Stworzyliśmy komórkowy model skóry pacjenta, który cierpi na raka skóry.
 Czy uda ci się stworzyć organizm, który pozbędzie się zmodyfikowanych komórek, ale pozostawi resztę \"skóry\" nietkniętą?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Pustynia</item>
        <item>Ten substrat wysechł już całkowicie i prawie brak w nim substancji odżywczych. Czy mimo to uda ci się utrzymać na nim 200 komórek?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Pustynia II</item>
        <item>Substrat identyczny z poprzednim, lecz tym razem wymagane jest 600 komórek.</item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="log_interval_names">
        <item>Brak</item>
        <item>Co 12 minut</item>
        <item>Co godzinę</item>
        <item>Co 5 godzin</item>
        <item>Co 25 godzin</item>
        <item>Co 125 godzin</item>
        <item>Co 625 godzin</item>
    </string-array>
    <string-array name="modes">
        <item>Zamrożenie</item>
        <item>Obserwacja</item>
        <item>Inkubacja</item>
        <item>Spowolniona obserwacja</item>
    </string-array>
    <string-array name="play_tabs">
        <item>Substrat</item>
        <item>Mikroskop</item>
        <item>Genom</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_1">
        <item>"Witaj! Przejdziesz teraz przez dwa samouczki, które zaznajomią cię ze sprzętem laboratoryjnym. Zajęcia dotyczące procedur bezpieczeństwa przełożymy na inny termin.
 
Ten samouczek nauczy cię posługiwać się mikroskopem.
 
Zacznij od przejścia do trybu mikroskopu."</item>
        <item>"Bardzo dobrze!
 
Przed chwilą przygotowaliśmy dla ciebie nową szalkę Petriego.
 
Aby przybliżyć obraz, wykonaj odwrotne uszczypnięcie dwoma palcami.
 
Spróbuj powiększyć obraz do poziomu 300×."</item>
        <item>"Świetnie!
 
Teraz przesuń obraz w górę, żebyśmy mogli zobaczyć oświetloną część substratu. Powiększ obraz na tyle, żeby jasna część zajmowała cały ekran.
 
Przejedź palcem po ekranie, aby przesuwać widok substratu."</item>
        <item>"Świetnie ci idzie!
 
Ten model mikroskopu jest wyposażony w mikromanipulator z mikropipetą. Możesz ich użyć, aby wprowadzić do substratu komórki z edytora genetycznego.
 
Czy mógłbyś umieścić jedną z naszych ostatnio odkrytych komórek w oświetlonym miejscu na substracie?
 
Wybierz miejsce, w którym chcesz umieścić komórkę."</item>
        <item>"Proste, prawda?
 
Nasz mikroskop posiada też możliwość kontrolowania temperatury substratu. Podkręć temperaturę do poziomu \"Obserwacji\". Komórki mogą się w niej dzielić i poruszać, ale robią to dość wolno.
 
Opcje dotyczące temperatury substratu znajdują się w menu u góry, po prawej stronie."</item>
        <item>"Powinieneś teraz zauważyć, jak komórki się dzielą. Jeśli nie, spróbuj wprowadzić ich trochę więcej do oświetlonej, górnej części substratu.
 
Teraz chcemy włączyć inkubację, aby komórki mogły dzielić się szybciej. Po chwili powinny osiągnąć swoją maksymalną ilość.
 
Podnieś temperaturę do poziomu \"Inkubacji\"."</item>
        <item>"Teraz powinieneś mieć całe mnóstwo komórek!
 
Niestety, w takim natłoku trudno nadążyć za pojedynczą komórką. Nasz mikroskop ma jednak wbudowany naprowadzacz. Oznacza on daną komórkę i kieruje na nią ekran mikroskopu.
 
Ustaw temperaturę z powrotem na \"Obserwację\" i zaznacz dowolną komórkę."</item>
        <item>"Dobrze!
 
Czasem musimy korzystać z dobrodziejstw natury i pobierać komórki z ich naturalnego środowiska, aby zbadać ich DNA. W tym celu również używamy mikropipety. Spróbujmy pobrać nią jakąś komórkę, która znajduje się na szalce.
 
Wprowadziliśmy trochę mutagenu do substratu, więc niektóre komórki powinny już zacząć mutować. Wybierz jakąś interesującą i zaznacz ją. Wcześniej musisz zamrozić substrat."</item>
        <item>"Nieźle ci idzie. Teraz przejdź do edytora genetycznego. Naciśnij \"Genom\", a następnie \"Wczytaj\".
 
Wybierz opcję \"Pobierz spod mikroskopu\", a odpowiednia aparatura automatycznie pobierze materiał genetyczny zaznaczonej komórki, zsekwencjonuje jej genom i wyśle jego cyfrową wersję do naszego edytora.

"</item>
        <item>"Świetnie! Teraz w edytorze genetycznym mamy dostęp do genomu zmutowanej komórki.
 
Twoje ostatnie zadanie to sterylizacja substratu za pomocą wbudowanego w nasz mikroskop autoklawu. Można to zrobić za pomocą przycisku \"Reset\".
 
Powodzenia w przyszłości i uważaj, żeby nie wsadzić palców do autoklawu!"</item>
        <item>"Właśnie ukończyłeś samouczek dotyczący obsługi mikroskopu. Następny w kolejności jest kurs obsługi edytora genetycznego.
 
Naciśnij strzałkę w lewo, by zakończyć samouczek."</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_2">
        <item>"Ten samouczek zaznajomi cię z obsługą edytora genetycznego.
 
Zacznij od przejścia do edytora."</item>
        <item>"Dobrze!
 
Nasz edytor składa się z dwóch części: 
\u0009- Podgląd genomu. 
\u0009- Edytor trybów
 
Zacznijmy od podglądu. Pokazuje on jak wygląda rozwój twojego organizmu w określonym czasie.
 
Suwak poniżej ekranu podglądu służy do ustawienia wieku organizmu, który obecnie jest oglądany.
 
Ustaw podgląd na 2.0 h."</item>
        <item>"Dobra robota!
 
To chyba wszystko, jeśli chodzi o sam podgląd. Teraz zajmijmy się genetyką!
 Wszystkie komórki somatyczne jednego organizmu (np. człowieka) posiadają tę samą informację genetyczną. Można jednak zauważyć, że różne komórki, np. mięśniowa i nerwowa zachowują się inaczej, pełnią różne funkcje. W edytorze genetycznym odnosi się to do odpowiednich trybów komórek.
 
Pełny genom każdego organizmu w naszym laboratorium może pomieścić do 40 różnych trybów. Pozwala to na łatwą modyfikację każdego z osobna.
 
Możesz modyfikować tylko jeden tryb naraz. Aby wybrać odpowiedni tryb do edycji, znajdź jego nazwę na liście \"Edytuj tryb\".
 
Zacznijmy od edycji trybu T5."</item>
        <item>"Wszystkie opcje poniżej to możliwe właściwości trybu T5.
 
Komórka, którą przed chwilą oglądałeś na podglądzie, była w trybie T1, ponieważ domyślnie ten tryb jest ustawiony jako pierwotny. Oznacza to, że jest on pokazywany jako pierwszy w trybie podglądu, a komórka w tym właśnie trybie zostanie wprowadzona pod mikroskop.
 
Teraz dokonaj zmiany, by to tryb T5 był komórką pierwotną. Wystarczy nacisnąć okrągły przycisk \"Pierwotna\" podczas edycji trybu T5."</item>
        <item>"Nieźle!
 
Każdy tryb może mieć wiele właściwości i funkcji. Dużo więcej, niż jesteśmy w stanie omówić w tym samouczku. Oznacza to, że sam będziesz musiał je odkryć i zrozumieć. Jeśli będziesz potrzebował pomocy, wystarczy, że naciśniesz podkreślony napis towarzyszący danej opcji.
 
Przeczytaj teraz właściwość opcji \"Czerwony\". Możliwe, że będziesz musiał zjechać na dół, aby ją zobaczyć."</item>
        <item>"Bardzo dobrze!
 
Przeczytaj teraz jeszcze o właściwościach innych, dowolnie wybranych przez ciebie opcji. Gdy skończysz, spraw, by twoje komórki w trybie T5 były całkowicie czerwone."</item>
        <item>"Genialnie!
 
Jeśli będziesz przeciągać suwak wieku komórki w trybie podglądu, to zauważysz, że komórki się dzielą. Przebieg tych podziałów jest wyjątkowo istotny.
 
Bardzo ważne są też tryby dwóch komórek potomnych. Są one oznaczone odpowiednio: \"Potomek 1: tryb\" i \"Potomek 2: tryb\".
 
Zmień je tak, by T5 dzielił się na: 
\u0009- Potomka 1 o trybie 6. 
\u0009- Potomka 2 o trybie 7."</item>
        <item>"Bardzo dobrze!
 
Teraz na podglądzie powinieneś zauważyć dwie, różne od siebie komórki. Jedną T6 i jedną T7.
 
Zwiększ czas podglądu do 4 h."</item>
        <item>"Nieźle!
 
Teraz na podglądzie powinieneś widzieć 4 komórki. Dwie T6 i dwie T7. Drzewo rodowe powinno wyglądać w ten sposób:
 
\u0009\u0009      5           czas: 0.0 h 
\u0009\u0009    /  \\ 
\u0009\u0009   6    7        czas: 2.0 h 
\u0009\u0009 / \\    / \\ 
\u0009\u00096  6  7  7    czas: 4.0 h
 
Teraz zmieńmy je, by wyglądało tak:
 
\u0009\u0009      5 
\u0009\u0009    /  \\ 
\u0009\u0009   6    7 
\u0009\u0009 / \\    / \\ 
\u0009\u00095  5  5  5
 
ustawiając \"Potomek 1: tryb=T5\" i \"Potomek 2: tryb=T5\" dla trybów T6 i T7.
 
Porada: Zamiast zmieniać tryb wyszukując go z listy \"Edytuj tryb\", wystarczy kliknąć odpowiadającą temu trybowi komórkę na podglądzie."</item>
        <item>"Świetnie ci idzie!
 
Teraz twoja komórka pierwotna- T5 powinna dzielić się na tryby T6 i T7, które następnie będą dzielić się na dwie komórki T5, co zamknie krąg przemian pokoleniowych.
 
Wystarczy teraz, że umieścisz komórkę w jednym z tych trybów pod mikroskopem. W sprzyjających warunkach, przy odpowiednim oświetleniu, zauważysz trzy różne rodzaje komórek."</item>
        <item>"Wyśmienicie!
 
Zakończyłeś właśnie samouczek dotyczący edytowania genetycznego i jesteś już upoważniony do pracy w naszym laboratorium!
 
Powodzenia w przyszłych pracach badawczych!"</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_3">
        <item>"Ten samouczek pokaże ci jak stworzyć podstawowy organizm, który porusza się i reprodukuje.
 
Najpierw przejdź do edytora genetycznego i upewnij się, że T1 to Fagocyt, który ustawiony jest jako komórka pierwotna. Powinien wytwarzać adhezynę. Ustaw czas podglądu na 0.8 h."</item>
        <item>"Bardzo dobrze!
 
Pamiętaj, że możesz nacisnąć nazwę opcji Wytwarzaj adhezynę, by dowiedzieć się, do czego ona służy.
 
Teraz powinieneś mieć dwie, połączone, identyczne komórki, które mają tryb T1, tak samo jak komórka pierwotna.
 
 Chcemy, żeby komórka po lewej miała tryb T2, a po prawej T3. 
Można to zrobić podczas edycji trybu T1: 
Ustaw Potomek 1: tryb T2 
Ustaw Potomek 2: tryb T3"</item>
        <item>"Świetnie!
 
Teraz powinieneś zobaczyć dwie, różne komórki. Jeśli chcesz, możesz zmienić ich kolor za pomocą odpowiednich opcji na dole. 
Chcemy teraz, aby komórka po lewej napędzała organizm, a komórka po prawej wytwarzała energię, przez pochłanianie związków odżywczych. 
Upewnij się, że T3 to Fagocyt. 
Następnie wybierz tryb T2 i zmień jego typ na Flagellocyta."</item>
        <item>"Bardzo dobrze!
 
Właśnie stworzyłeś podstawowego pływaka! Możesz sprawdzić jego zachowanie pod mikroskopem.
 
Niestety nasz organizm nie potrafi się jeszcze właściwie reprodukować. Chcemy, żeby Fagocyt z przodu pływaka dzielił się, wyrzucając komórkę, z której rozwinie się kolejny pływak. 
Nie chcemy jednak dopuścić do podziału Flagellocyta. Ustaw jego masę podziału na maksymalną."</item>
        <item>"Świetnie!
 
Teraz możesz ustawić czas na podglądzie na 2.0 h. 
Komórka, która ma być podstawą kolejnego pływaka powinna być \"potomkiem 2\" trybu T3. Chcemy, aby miała ten sam tryb, co nasza komórka pierwotna. Ma ona tryb T1, więc podczas edycji trybu T3 powinieneś ustawić tryb \"potomka 2\" na T1."</item>
        <item>"Idealnie!
 
Twój pływak powinien już być gotowy. Przetestuj go pod mikroskopem. Dobrym pomysłem jest zapisanie twojego dzieła do późniejszego wykorzystania."</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_4">
        <item>"W tym samouczku nauczysz się podstaw sygnalizacji komórkowej.
 
Dysponujemy czterema substancjami sygnałowymi: S1, S2, S3 i S4. Mogą one służyć do zmiany zachowania niektórych komórek. W Cell Lab dana cecha komórki jest"&lt;i> programowalna&lt;/i>", jeśli może być w jakiś sposób regulowana przez substancje sygnałowe. Niektóre komórki mogą naturalnie wytwarzać tego rodzaju substancje. Jedną z nich jest Neurocyt.
 
Niech tryb T1 będzie Neurocytem, który od razu będzie dzielił się na podstawowego pływaka (tryb T2 jako Flagellocyt, tryb T3 jako Fagocyt i tryb T1 wytwarzający adhezynę)."</item>
        <item>"Świetnie!
 
\"Szybkość ruchu wici\" Flagellocyta jest jedną z programowalnych właściwości. Zaraz obok suwaka dotyczącego tej opcji jest przycisk opatrzony wielokropkiem. Naciśnij go."</item>
        <item>"Świetnie, znalazłeś!
 
Tutaj możesz ustalić, jaka substancja (lub czynnik) ma wpływać na siłę wici i w jaki sposób ma to robić. Są dwie możliwości wpływania na programowalną cechę: używając funkcji liniowej, wymagającej 2 parametrów, lub skokowej, która wymaga 3 wartości.
 
Wybierz substancję S1.
 
Następnie wybierz funkcję liniową. Jest ona zależna od parametrów a i b. Ustaw zatem a=4 i b=0.
 
Teraz siła wici będzie duża przy wysokim stężeniu S1 i mała, gdy stężenie S1 będzie niewielkie."</item>
        <item>"Bardzo dobrze!
 
Czas wypróbować tak zaprogramowanego pływaka. Ustaw temperaturę na Obserwację i wprowadź kilka komórek."</item>
        <item>"Powinieneś zauważyć, że Neurocyt dzieli się na Flagellocyta i Fagocyta, ale wić tego prostego organizmu w ogóle się nie porusza. Jest to spowodowane brakiem substancji S1.
 
Chcemy, by nasz Neurocyt produkował S1, bo to w końcu od tej substancji zależy ruch naszego Flagellocyta. Neurocyty mają cztery różne ścieżki sygnałowe, a każda z nich może funkcjonować oddzielnie i dotyczyć innej substancji.
Produkcja substancji sygnałowych może być stała, lub zależna od odpowiednich substancji i czynników. Produkcja substancji sygnałowych u Neurocyta jest więc programowalna tak samo jak szybkość ruchu wici u Flagellocyta.
 

Zaznacz tryb T1 i zjedź w dół, do opcji substancji wyjściowych. Te opcje mogą być programowalne i znacznie bardziej skomplikowane, ale póki co, zajmijmy się tylko stałą produkcją. W pierwszej ścieżce sygnałowej ustaw substancję wyjściową jako S1 i za pomocą suwaka, nadaj jej maksymalną wartość.
 
Teraz umieść zmodyfikowanego Neurocyta w substracie."</item>
        <item>"Ciekawe!
 
Twój pływak powinien przez chwilę płynąć, a potem się zatrzymać. Powodem jest to, że wyczerpała się substancja sygnałowa- S1, ponieważ nie istnieje już Neurocyt T1, który produkowałby ją na bieżąco. Oznacza to, że stężenie substancji sygnałowej szybko spada do 0, jeśli nie jest ona ciągle wytwarzana.
 
Zmień główkę pływaka (T3) z Fagocyta na Neurocyta. Następnie wejdź w jego ustawienia oscylacji."</item>
        <item>"Menu oscylacji nie jest niezależną opcją, ale dotyczy ścieżek sygnałowych. Ustawia je w taki sposób, żeby stężenia dwóch substancji sygnałowych cyklicznie malały lub rosły zależnie od siebie. Dzięki tej opcji nie trzeba ustawiać takiej zależności ręcznie.
 
Zaznacz 1 Połączenie adhezynowe, ponieważ twój Neurocyt jest połączony tylko z jedną komórką- Flagellocytem. Ustaw oscylację ścieżki sygnałowej 1 do 2 i zmień okres oscylacji na 1 h. Następnie wystarczy tylko znów wprowadzić Neurocyta T1 do substratu i obserwować jego zachowanie!"</item>
        <item>"Jeśli wszystko poszło jak należy, powinieneś widzieć jak twój organizm płynie, zatrzymuje się, płynie i znów się zatrzymuje. Dosyć ciekawe zachowanie. Substancje sygnałowe z Neurocyta dyfundują przez połączenie adhezynowe do Flagellocyta i cyklicznie pobudzają go do ruchu. Substancje sygnałowe mogą dyfundować od jednej komórki do drugiej. Wyjątek stanowią Lipocyty. Mogą one jednak stanowić swoistą izolację i działać w podobny sposób jak komórki glejowe u zwierząt.
 
Właśnie ukończyłeś samouczek dotyczący sygnalizacji komórkowej i powinieneś być gotowy na trochę neurobiologii!"</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_1">
        <item>Witaj w Cell Lab!</item>
        <item>Zmiana powiększenia</item>
        <item>Nawigacja</item>
        <item>Mikropipeta</item>
        <item>Temperatura</item>
        <item>Inkubacja</item>
        <item>Śledzenie komórki</item>
        <item>Ekstrakcja DNA</item>
        <item>Ekstrakcja DNA</item>
        <item>Sterylizacja</item>
        <item>Gratulacje!</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_2">
        <item>Witaj!</item>
        <item>Przegląd</item>
        <item>Tryby komórek</item>
        <item>Komórka pierwotna</item>
        <item>Właściwości opisów</item>
        <item>Znajdywanie właściwości</item>
        <item>Komórki potomne</item>
        <item>Komórki wtórne</item>
        <item>Zamknięcie kręgu</item>
        <item>Wprowadzanie komórek pod mikroskop</item>
        <item>Gratulacje!</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_3">
        <item>Witaj w samouczku dotyczącym projektowania genetycznego!</item>
        <item>Pierwsze pokolenie</item>
        <item>Ustawianie typów komórek w pierwszym pokoleniu</item>
        <item>Hamowanie podziałów komórek</item>
        <item>Zamknięcie kręgu</item>
        <item>Zapisanie pracy</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_4">
        <item>Witaj w samouczku dotyczącym sygnalizacji komórkowej!</item>
        <item>Programowanie siły wici</item>
        <item>Zależności ustawień</item>
        <item>Próba!</item>
        <item>Produkcja S1</item>
        <item>Użycie odpowiednich ustawień</item>
        <item>Kolejna próba!</item>
        <item>Samouczek ukończony!</item>
    </string-array>
</resources>
