<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="aa_mode_names">
        <item>Ninguno</item>
        <item>1.5 × 1.5 sobremuestreo</item>
        <item>2 × 2 sobremuestreo</item>
        <item>3 × 3 sobremuestreo</item>
        <item>4 × 4 sobremuestreo</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_abbreviations">
        <item>Fg</item>
        <item>Fl</item>
        <item>Ft</item>
        <item>Dv</item>
        <item>Lp</item>
        <item>Kt</item>
        <item>Bo</item>
        <item>Ad</item>
        <item>Vr</item>
        <item>Ni</item>
        <item>Es</item>
        <item>Sn</item>
        <item>Mi</item>
        <item>Ne</item>
        <item>Sc</item>
        <item>St</item>
        <item>Ga</item>
        <item>Ci</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names">
        <item>Fagocito</item>
        <item>Flagelocito</item>
        <item>Fotocito</item>
        <item>Devorocito</item>
        <item>Lipocito</item>
        <item>Keratinocito</item>
        <item>Boyacito</item>
        <item>Adhecito</item>
        <item>Virocito</item>
        <item>Nitrocito</item>
        <item>Estereocito</item>
        <item>Sensacito</item>
        <item>Miocito</item>
        <item>Neurocito</item>
        <item>Secrocito</item>
        <item>Stemocito</item>
        <item>Gameto</item>
        <item>Ciliocito</item>
        <item>Osteocito</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names_plural">
        <item>Fagocitos</item>
        <item>Flagelocitos</item>
        <item>Fotocitos</item>
        <item>Devorocitos</item>
        <item>Lipocitos</item>
        <item>Keratinocitos</item>
        <item>Boyacitos</item>
        <item>Adhecitos</item>
        <item>Virocitos</item>
        <item>Nitrocitos</item>
        <item>Estereocitos</item>
        <item>Sensacitos</item>
        <item>Miocitos</item>
        <item>Neurocitos</item>
        <item>Secrocitos</item>
        <item>Stemocitos</item>
        <item>Gametos</item>
        <item>Ciliocitos</item>
        <item>Osteocitos</item>
    </string-array>
    <string-array name="challenge_tabs">
        <item>Objectivo</item>
        <item>Microscopio</item>
        <item>Genoma</item>
    </string-array>
    <string-array name="level_strings">
        <item>Tutorial I</item>
        <item>Introducción al Microscopio</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Tutorial II</item>
        <item>Introducción al Editor de Genomas</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Alga</item>
        <item>"Usar el editor de genomas para hacer una especie que prospere en el ambiente de este desafío.
 
Una vez listo, pon una célula en el sustrato bajo el microscopio y descongélalo para ver si es viable. 
100 células son necesarias para completar este desafío."</item>
        <item>"El genoma por defecto es suficiente para este desafío. Todas las células necesitan energía y los Fotocitos disponibles en este desafío obtienen energía de la luz del sol.
 
La luz del sol incide en la parte brillante de este sustrato."</item>
        <item>Toca en la parte superior brillante de la placa de Petri para añadir una celula predeterminada y cambia la temperatura a Observar.</item>
        <item>Alga II</item>
        <item>"Esta vez el objetivo es hacer una especie que pueda multiplicarse hasta al menos 150 células en el mismo sustrato del desafío anterior.
 
Este desafío, como muchos otros, no es necesario para avanzar en el juego. Puedes resolverlo después si lo encuentras difícil en este momento."</item>
        <item>Las células pequeñas tienden a producir números mayores. La propiedad Masa de división puede ser útil para este propósito.</item>
        <item></item>
        <item>Alga III</item>
        <item>Este sustrato tiene una viscosidad mucho más baja que los anteriores. ¿Puedes diseñar una especie que sobreviva de todas formas?</item>
        <item>La propiedad \"Crear adhesina\" del editor de genomas es muy util.</item>
        <item></item>
        <item>Macrófago</item>
        <item>"Un nuevo tipo de célula se encuentra disponible, el Fagocito. Puede comer los pequeños puntos marrones que quizá hayas visto aparecer cuando las células mueren. Comer esos trozos de nutrientes los hace crecer.
 
En este desafío no hay fuente luminosa, pero en la placa están siendo rociados trozos de nutrientes. ¿Puedes hacer una especie que se multiplique hasta al menos 300 células?"</item>
        <item>Solo coloca unos cuantos Fagocitos con ajustes predeterminados en el sustrato y espera. En unos momentos debería haber 300 células.</item>
        <item></item>
        <item>Macrófago II</item>
        <item>"¿Puedes obtener 650 células en un sustrato igual al anterior?
 
Ahora tienes acceso a los Flagelocitos en el laboratorio experimental, pero en este desafío seguiremos trabajando con las mismas restricciones del desafío anterior para ver si podemos optimizar nuestro organismo sin Flagelocitos.
 
Si quieres, puedes saltear este desafío e ir directo al desafío 9 donde puedes usar Flagelocitos"</item>
        <item>Las propiedades \"Ángulo de división\" y \"Masa de división\" pueden ser útiles para resolver este desafío. Las células se propagan más eficientemente si no terminan en una misma línea.</item>
        <item></item>
        <item>Colores</item>
        <item>"En este desafío tienes 100 horas para obtener 5 células rojas y 5 amarillas. El único problema es que no puedes usar el sintetizador. Sin embargo, ahora tienes acceso a la herramienta \"Estímulo celular\". Esta herramienta produce el rápido crecimiento de las células y si pueden, se dividirán.
 
¿Puedes descubrir qué células mejorar para obtener la cantidad correcta de células de cada color?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Cría selectiva</item>
        <item>"Hemos encontrado una hermosa (y deliciosa) célula roja en la naturaleza. Quisieramos tener más para el comedor del instituto pero dado que el mismo tiene una política muy estricta de no servir productos genéticamente modificados, no podemos recrear la célula copiandola en el editor de genomas. 
¿Puedes hacer más células usando un método de cría algo más tradicional?"</item>
        <item>Tendrás acceso a otra herramienta, las \"Pinzas ópticas\". Puede mover células de la placa</item>
        <item></item>
        <item>Coexistencia</item>
        <item>¿Puedes obtener más de 400 células durante 50 horas con solo añadir una célula inicial?</item>
        <item>Necesitarás que tu célula inicial se divida en dos células con diferentes funciones.</item>
        <item></item>
        <item>Tutorial III</item>
        <item>Introducción al Diseño Genético</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Macrófago III</item>
        <item>"Intentaremos usar la nueva célula para este desafío: el Flagelocito. Esta célula no puede obtener energía del ambiente. ¡Pero puede nadar! Notar que esta célula muere inmediatamente si al nacer unida a otra célula su Flagelo queda obstruído.
 
La viscosidad del sustrato es mayor que en el desafío \"Macrófago\". ¿Puedes de todas formas hacer que una especie se multiplique a 420 células?"</item>
        <item>"Para resolver este desafío necesitarás que el ciclo de vida de tu organismo incluya tres modos diferentes.
 
Intenta activar \"Contaminar con células aleatorias\" en el modo experimental y dejar que la simulación avance por un rato puede darte ideas en cómo resolver este desafío."</item>
        <item>"Haz que modo 1 se divida en modo 2 y 3. 
Haz que modo 3 se divida en modo 3 y 1. 
Luego que modo 1 y 3 sean Fagocitos y modo 2 un Flagelocito. 
Marca \"Hacer adhesina\" en modo 1.
 
Notar que esta es una de las múchas formas de resolver este desafío."</item>
        <item>Macrófago IV</item>
        <item>"El ambiente de este desafío es menos amigable que el anterior. ¿Puedes obtener 300 células?
 
Esto requiere una gran optimización de tus células. Notar que no todos los desafíos necesitan ser resueltos para progresar en el juego."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Luz Solar</item>
        <item>Ahora la fuente de luz se mueve alrededor del sustrato, como el sol. Tu objetivo es diseñar un organismo que pueda multiplicarse hasta 130 células con esta fuente de luz rotante.</item>
        <item>Necesitarás hacer una especie que pueda nadar alrededor del borde del sustrato, siguiendo la luz. ¿Tal vez modificando ligeramente tu solución del desafío \"Macrófago III\"?</item>
        <item></item>
        <item>Carroñero</item>
        <item>La única fuente de energía en este sustrato es el sol. ¿Puedes crear una especie que sobreviva de todas formas sin usar Fotocitos?</item>
        <item>Los Fotocitos del sustrato dejan pequeños trozos de nutrientes cuando mueren.</item>
        <item></item>
        <item>Semilla</item>
        <item>"Un nuevo tipo de célula está disponible, el Lipocito. Esta célula almacena grasa y puede por ende guardar más energía que las otras células. A su vez, estas células consumen muy poca energía.
 
Este sustrato no contiene fuente de energía. ¿Puedes de todas formas mantener 16 células vivas en él durante 50 hs?"</item>
        <item>Usar un Lipocito con Masa de división muy baja y esperar.</item>
        <item></item>
        <item>Luz Solar II</item>
        <item>Ahora la fuente de luz está moviendose más rápidamente. Tu objetivo es diseñar células que se multipliquen hasta 500 células con esta cambiante fuente de energía.</item>
        <item>Tus células nunca podrán nadar lo suficientemente rápido para alcanzar al sol. En su lugar, intenta acumular energía cuando es abundante para usar en horas de oscuridad.</item>
        <item>"Hacer una serpiente que consista en Fotocitos y Lipocitos. Una manera es tener:
 
Modo 1: Fotocito que se divida en 2 y 3 
Modo 2: Lipocito que no se divida 
Modo 3: Fotocito que se divida en 1 y 1
 
Crear adhesina para todos."</item>
        <item>Macrófago V</item>
        <item>Las células ahora mueren cuando llegan al borde del sustrato. ¿Puedes hacer una especie que mantenga el número de células por encima de 150 por 100hs?</item>
        <item>"¿Teniendo problemas resolviendo algunos de los desafíos o necesitando algo de inspiración? ¡Que evolución haga el trabajo! Vuelve a la pestaña de \"Desafíos\" en el menú principal y manten presionado el título de un desafío para abrirlo en modo experimental. Para este desafío coloca la solución que encontraste en Macrófago III (puedes guardar y cargar genomas en el editor de genomas).
 
Luego inicia la simulación hasta que tengas una población apreciable reproduciendose. Si aumentas el nivel de radiación a ligeramente más que 0 las células empezarán a mutar y pronto tu organismo se adaptará al ambiente. Una vez que obtengas la cantidad de células que necesitas, copia una de las células del sustrato en el editor de genomas y guardalo para usarlo en el desafío."</item>
        <item></item>
        <item>Decimación</item>
        <item>Tu equipo de investigación ha desarrollado un nuevo tipo de célula que necesitas testear. El Devorocito absorbe nutrientes de otras células al tocarlas. ¿Puedes disminuir el número de células en este sustrato a menos de 300?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Cría selectiva II</item>
        <item>Nuestra micropipeta está bajo mantenimiento así que no podemos insertar nuevas células por el momento. De todas formas ¿Puedes obtener 100 células rojas en esta Placa de Petri?</item>
        <item>Hay un mutágeno presente en el sustrato, utilizalo a tu favor</item>
        <item></item>
        <item>Infestación</item>
        <item>Olvidaste una muestra en el incubador por una semana y una nueva especie se ha desarrollado, propaga esporas muy eficientemente y ha infestado todas tus muestras. ¿Puedes encontrar un método para removerla?</item>
        <item>Ocupa más tiempo usado el microscopio que diseñando el organismo.</item>
        <item></item>
        <item>Contramedida</item>
        <item>"Tus colaboradores han sido capaces de desarrollar una célula inmune a los ataques de tus Devorocitos. El Keratinocito puede defenderse a sí mismo y a las células unidas directamente a él de células hostiles.
 
¿Puedes diseñar un organismo capaz de desestabilizar el ecosistema viviendo en esta placa? Quieren al menos 420 células."</item>
        <item>Haz un organismo nadador consistente de tres células, un Keratinocito al medio, un Flagelocito en la cola y un Fagocito en la cabeza.</item>
        <item>"Que modo 1, 3 y 5 sean Fagocitos, modo 2 un Flagelocito, y finalmente modo 4 un Keratinocito. 
Marca \"Hacer Adhesina\" para modos 1 y 3.
 
Haz que modo 1 se divida en modo 2 y 3 (en ese orden). Ahora tenemos un nadador ordinario.
Haz que modo 3 se divida en 4 y 5. Ahora tenemos un nadador inmune. 
Haz que modo 5 se divida en 5 y 1. Ahora esto libera huevos para más nadadores.
 
Nota: Esta es una de las muchas diferentes formas de resolver este desafío."</item>
        <item>Conquista</item>
        <item>"¡Elimina todas las células rojas! Necesitas que tus células sobrevivan al menos 30hs después de que las células rojas hayan muerto para estar seguros que tus células pueden sobrevivir solas.

Este desafío debe ser resuelto en menos de 220hs."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Flotadores</item>
        <item>Una nueva célula se encuentra disponible. El boyacito tiene un compartimiento que contiene un líquido de una densidad diferente a la de las otras células. Ve si puedes usarla para crear vida en este sustrato que ha sido orientado verticalmente de modo que las células están cayendo lentamente al fondo. 350 células debería indicar que pueden vivir y reproducirse.</item>
        <item>Necesitarás bajar el ajuste de densidad en tu Boyacitos.</item>
        <item></item>
        <item>Flotadores II</item>
        <item>Ahora el sustrato sigue orientado verticalmente pero el material del mismo es de una densidad cercana a la de las células de manera que no caen. ¿Puedes hacer que una especie se multiplique a 400 células sin el uso de Flagelocitos?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Parásito</item>
        <item>"La densidad de este sustrato resbaladizo varía con la altura, haciendo que las células se concentren en el centro.
 
Una especie ya está viviendo aqui pero, sin usar Fagocitos, ¿Puedes lograr introducir otro organismo?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Esterilización</item>
        <item>Necesitas matar todas las células en este sustrato pero perdiste tu botella de esterilizador, tienes que pensar otra manera.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Pogo</item>
        <item>¿Puedes hacer que un organismo reemplaze rápidamente las células de este sustrato?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Pendiente resbaladiza</item>
        <item>En esta muestra, la viscosidad es inexistente. ¿Puedes hacer un organismo capaz de sobrevivir y prosperar en estás condiciones duras?</item>
        <item>Intenta hacer que tu organismo se pegue al area iluminada usando Adhecitos.</item>
        <item></item>
        <item>Esterilización II</item>
        <item>Una especie de gusano se ha pegado al borde de nuestro sustrato. Necesitamos deshacernos de él para poder usar el disco de Petri para nuestro siguiente experimento.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>FIV de musgo</item>
        <item>"Tenemos una muestra de esperma de musgo y un huevo de musgo que queremos fertilizar para nuestro programa de cría de briofitas.
 
El esperma es capaz de evitar células negras pero no rojas. ¿Puedes ayudar a nuestra muestra a llegar al huevo?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Flotadores III</item>
        <item>¿Puedes descubrir qué sustrato es este y lograr que 450 células vivan en él?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Condiciones Duras</item>
        <item>"Este sustrato no tiene nitrato. Las células no consumen nitrato, pero lo comparten entre las hijas al momento de la división. Si una célula no tiene suficientes nitratos para dividirse, simplemente no se dividirá.
Afortunadamente tenemos acceso a una nueva célula que puede procesar nitrogeno, el Nitrocito. Esta célula suministra con nitrato a todas las células con las que esté conectada, las cuales pueden almacenar una gran cantidad de la sustancia de manera que no necesitan estar conectadas a esta célula constantemente. 
 
¿Puedes hacer un organismo capaz de multiplicarse a 200 células en este ambiente?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Condiciones Duras II</item>
        <item>Sin sol esta vez. ¿Puedes obtener 400 células?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Simbiosis</item>
        <item>"La mayoría de las plantas de la familia de las legumbres viven en simbiosis con una bacteria que fija nitrógeno llamada rizobio que vive en sus sistema de raíces. Esta bacteria provee nitrógeno a la planta mientras la planta le provee nutrientes a la bacteria.
 
En este sustrato tenemos un par de plantas muy pequeñas de la familia de las legumbres. Desafortunadamente su rizobio fue exterminado por un virus y como resultado las plantas han dejado de crecer a causa de la falta de nitrógeno.
 
¿Puedes diseñar algunos nuevos organismos que tomen el rol del rizobio?"</item>
        <item>Adhecitos pueden ayudarte a transferir nutrientes entre diferentes especies.</item>
        <item></item>
        <item>Pendiente Resbaladiza II</item>
        <item>¿Puedes obtener 700 células en este peculiar sustrato?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Infección</item>
        <item>"El Virocito es una célula infectada por un virus. Si otra célula entra en contacto directo, corre el riesgo de también ser infectada a menos que esté protegida por un Keratinocito. Si es infectada, parte del genoma del Virocito será copiado en la víctima. Así es básicamente cómo los virus funcionan en la naturaleza.
 
Qué parte del genoma es copiado es especificado por la propiedad \"Virus copia de\" del editor de genomas. Notar que no solo las propiedades de un modo son copiadas pero tambien las propiedades de las 2 generaciones de ese modo. Entonces hay un máximo de 1+2+4 modos del genoma del Virocito que pueden ser copiados en la célula infectada
 
En este desafío se debes eliminar la especie de este sustrato infectandola con un virus y dejar luego la placa limpia, sin células."</item>
        <item>Antes de diseñar un virus, selecciona una célula del microscopia, presiona \"Cargar\" en el Editor de Genomas y luego \"Cargar de microscopio\" para inspeccionar el organismo viviendo en esta placa.</item>
        <item></item>
        <item>Laberinto</item>
        <item>"Como parte de nuestra Iniciativa de Alcance Público, estamos intentando romper el record mundial del laberinto más pequeño.
 
¿Puedes probarlo para asegurarnos que funciona?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Infección II</item>
        <item>Los virus suelen evolucionar para infectar un anfitrión específico. ¿Puedes diseñar un virus que infecte la especie de este sustrato y dejar la placa limpia después?</item>
        <item>Selecciona una célula bajo el microscopio con la placa congelada, toca \"Cargar\" en el Editor de Genomas y selecciona \"Cargar del microscopio\" para inspeccionar los organismos viviendo en el sustrato antes de diseñar un virus.</item>
        <item></item>
        <item>Virus no conmutativos</item>
        <item>"El orden de la infección es importante cuando diferentes virus sobreescriben la misma parte del genoma de un organismo.
 
Estos virus han sido diseñados para crear un organismo muy interesante al infectar un simple Lipocito. ¿Puedes descubrir el orden correcto de la infección?"</item>
        <item>En los ajustes generales de Cell Lab hay una opción para mostrar el Tipo de Célula al lado de los modos. Activar esta opción puede ser util para inspeccionar los genomas de estos virus.</item>
        <item></item>
        <item>Infección III</item>
        <item>El objetivo es, una vez más, eliminar todas las células del sustrato, el cual ahora no contiene nitratos.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Terapia Genética</item>
        <item>"Terapia de genes o genética es un método practicado en medicina para corregir un genoma defectivo a través de la inserción de genes nuevos. Estos genes nuevos son insertados típicamente usando un virus como vector. Un virus especial es diseñado de manera que no cause mucho daño, sino que inserte el gen faltante.
 
En este sustrato tenemos unas células particularmente feas; madre naturaleza hizo un mal trabajo en combinar el color del Fagocito con el color del Flagelocito. No tenemos acceso al gen de los Flagelocitos pero nos gustaría tener unos nadadores más bonitos que estos. ¿Podrías hacer una terapia genética en estas células para obtener alrededor de la misma cantidad de nadadores pero de un color de tu elección en su lugar? Necesitan sobrevivir más de 200hs."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Digestión</item>
        <item>"Se nos han acabado los nutrientes ordinarios con los que alimentamos a las células. En un acto desesperado para salvarlas, guardaste un trozo de panceta del almuerzo pero ahora te has dado cuenta que los Fagocitos no pueden absorber grasa.
 
Por suerte, los investigadores del laboratorio de biología molecular han estado trabajando en un escenario similar y hemos sido capaces de desarrollar Secrocitos que producen Lipasa, una enzima capaz de romper la grasa en ácidos grasos que los Fagocitos pueden comer."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Digestión II</item>
        <item>"En esta placa de Petri vive un organismo particularmente diseñado para producir biocombustible a partir de luz solar.
 
Los Lipocitos del organismo sueltan un residuo de lípidos al morir que está arruinando nuestra producción.¿Puedes crear un organismo que se alimente de dichos lípidos para resolver el problema?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Cuello de botella</item>
        <item>"Este diverso ecosistema se reproduce sexualmente usando un nuevo tipo de célula, el gameto. Esta célula no tiene el grupo completo de cromosomas y por lo tanto no se puede dividir.
 
Sin embargo, es capaz de fusionarse con otro gameto complatible para formar una nueva célula con un genoma completo. Después de fusionarse, los genomas se combinan y el ciclo puede continuar. De esta forma ciertos rasgos beneficiosos de los individuos pueden extenderse dentro de la población más eficientemente.
 
Desafortunadamentel, el ecosistema de esta placa sufrió el denominado Cuello de Botella cuando el profesor Dezáfio derramó una taza de café sobre el sustrato. Ahora el gen del nado rápido de los Flagelocitos ha desaparecido.
¿Puedes introducir nuevamente el gen a la polación?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Adaptación</item>
        <item>"Has estado experimentando con un organismo de Fotocitos nadadores. Desafortunadamente, tu sistema de iluminación comenzó a funcionar mal y ahora está rotando muy lentamente.
 
Tu organismo no se encuentra adaptado a esta nueva velocidad. Ahora debes introducirlo a una nueva dieta para mantenerlo con vida."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Paleogenética</item>
        <item>"Unos investigadores descubrieron un antiguo organismo de color verde en un lago ácido. Los arqueólogos que lo encontraron también descubrieron fósiles microscópicos de un depredador ahora extinto. Teorizan que el depredador se alimentaba de estos nadadores verdes, y para corroborar esta teoría nos gustaría ver si hay ciertos vestigios de esta conexión entre las especies escondida en el genoma de los nadadores. Para probar nuestra teoría primero colocamos a nuestros amiguitos verdes junto a un depredador sintético para ver si se les despertaba algún mecanismo defensivo. No ocurrió.
 
Después de una inspección más profunda del genoma descubrimos que una mutación reciente produjo un atajo evolutivo; el modo M3 ya no se divide en M5,M6, sino en M3, M4. ¿Tal vez esta mutación se expandió como resultado de la extinción del depredador? De cualquier manera, ¿Puedes, sin insertar Keratinocitos, restaurar el comportamiento anterior de la especie y ver que hace en este ambiente sintético?
 
 Si pudieras obtener 400 células sin introducir un Keratinocito, confirmaríamos que esta especie tiene genes para protegerse del depredaor y por lo tanto probaríamos el depredador fósil encontrado en algún punto se alimentó de esta especie."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Inclinar el balance</item>
        <item>Tres especies están viviendo en este sustrato. ¿Puedes hacerlas morir a todas?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Mantener el Balance</item>
        <item>Dos especies están viviendo en este sustrato. ¿Puedes agregar una tercera?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Tutorial IV</item>
        <item>Introducción a Señalización Celular</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Globos</item>
        <item>"Nuestros políticos han introducidos leyes de patentación para fomentar avances tecnológicos.
 
Ahora no podemos usar la solución de Flotadores II sin pagar una gigantesca cuota de licencia por los Boyacitos. Nuestro presupuesto solo permite un Boyacito por genoma, por ende ya no podemos hacer una especie igualmente eficiente.
 
Tenemos que bajar nuestras ambiciones para este sustrato a 200 células. ¿Puedes evitar las limitaciones de estas patentes con el uso de un Neurocito?"</item>
        <item>Usa el tiempo más largo de osilación del ajuste. Asegúrate de colocar las conexiones adhesina del Neurocito en el ajuste apropiado a tu organismo.</item>
        <item></item>
        <item>Fricción</item>
        <item>Este sustrato se ha secado un poco y nadar ya no es muy eficiente. ¿Puedes usar el recientemente desarrollado Miocito para encontrar otro medio de locomoción?</item>
        <item>Las propiedades de Contracción y Levante del musculo son útiles en este caso. Tal vez asignarlas a diferentes canales ayude también.</item>
        <item>Haz un organismo linear de tres células con un Miocito en el centro. Ajustar la proporción y masa de división de la manera correcta es crucial.</item>
        <item>Nervioso</item>
        <item>"Nuestros biólogos de campo han encontrado un pequeño organismo que exhibe un comportamiento defensivo al estar sujeto a cierto estímulo.
 
¿Puedes descubrir cuál es el estímulo?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Fricción II</item>
        <item>Este sustrato está aún más seco, y la cantidad de células pedida es mayor. ¿Aún así puedes lograrlo?</item>
        <item>Hacer una versión ligeramente más facil de este sustrato y usar evolución puede ayudarte a resolver esto. Déja correr la simulación por una noche :)</item>
        <item></item>
        <item>Condiciones Escasas</item>
        <item>"Ahora tenemos acceso a dos nuevas células, Sensacito y Esterocito. Pueden sentir el aroma de la comida o de células de ciertos colores, entre otras cosas. El Sensacito generará una señal basada en la concentración del aroma, mientras que el Estereocito generará una señal basada en la concentración del aroma si está a su izquierda o derecha.
 
El alimento es ahora muy escaso. ¿Puedes descubrir una manera de sobrevivir en este sustrato?"</item>
        <item>Usa el Estereocito y el Miocito para girar en dirección de la comida. Piensa bien sobre la posición que deben tener las distintas células dentro del organismo.</item>
        <item>"Haz un nadador simple de modo que al obtener suficiente comida se divida en un organismo linear de cuatro células, Flagelocito - Miocito - Estereocito - Fagocito. Haz que el Miocito se doble acorde a la señal generada por el Estereocito.
 
Afinar la respuesta del Miocito es crucial para el éxito del organismo y puede requerir algo de prueba y error.
 
Deja que el Fagocito produzca nadadores que a veces, si tienen suerte, se desarrollen en el organismo completo.
 
Es crucial ajustar alta la propiedad \"Rigidez de la adhesina\".
 
Notar que esta es solo una de las formas de resolver este desafío."</item>
        <item>Condiciones Escasas II</item>
        <item>¿Puedes hacer una especie que sobreviva en este sustrato sin usar el Miocito?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Tierra Plana</item>
        <item>"Esta placa de Petri no tiene borde, así que las células se caen y mueren cuando se acercan al borde.
 
¿Puedes obtener 300 células?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Condiciones Escasas III</item>
        <item>¿Puedes optimizar un organismo para obtener 600 células en este sustrato?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Digestión II</item>
        <item>Este desafío es como Digestión, pero la comida es mucho más escasa.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Depredador</item>
        <item>¿Puedes hacer un depredador llegue a 50 células y reduzca la población de la presa a menos de 300?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Engaño</item>
        <item>"Ahora tenemos acceso al Secrocito. Esta célula puede secretar diferentes sustancias en sus alrededores.
 
¿Puedes hacer un organismo parasitario que viva de los buscadores del sustrato?"</item>
        <item>El Adhecito es útil aquí. Darle a tu organismo algo de mobilidad puede serlo también.</item>
        <item></item>
        <item>Delivery</item>
        <item>El depredador rojo no tiene comida cerca. ¿Puedes enviarle un poco?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>¡Muevelo!</item>
        <item>"Este sustrato tiene una salinidad muy alta y baja viscosidad con grandes trozos de nutrientes. Un paraíso para nadadores inteligentes. This substrate has high salinity and very low viscosity with huge nutrient chunks. A paradise for smart swimmers. Ups, no podemos usar Flagelocitos.
 
¿Puedes crear un organismo que viva en este ambiente?"</item>
        <item>Una técnica que llamamos \"propulsión mitótica\" es útil en este caso.</item>
        <item></item>
        <item>Exterminación</item>
        <item>Un organismo colocador de minas está viviendo en este plato. ¿Puedes darle una probada de su propia medicina y dejar el plato limpio después?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Discriminación</item>
        <item>"En este plato tenemos dos especies similares.
¿Puedes erradicar la especie roja dejando la azul con vida? No dejes ninguna de tus células en el plato al terminar."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Mina terrestre</item>
        <item>¿Puedes hacer que una especie se reproduzca a 150 células manteniendo la cuenta de células iniciales al mínimo por 100hs?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Mina terrestre II</item>
        <item>¿Puedes hacer que una especie se reproduzca a 200 células manteniendo el número de de células iniciales al mínimo por 200hs? Ahora las células iniciales están en movimiento.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Nanobot</item>
        <item>"Tenemos una muestra de piel de un paciente con cancer de piel.
 ¿Puedes diseñar un organismo que pueda remover las células cancerígenas pero que deje el resto de la piel intacta?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Desierto</item>
        <item>Este sustrato está completamente seco y a su vez casi sin comida. ¿Puedes reproducir 200 células?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Desierto II</item>
        <item>Mismo plato pero esta vez a 600 células.</item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="log_interval_names">
        <item>Sin Registro</item>
        <item>Cada 12 min</item>
        <item>Cada 1 h</item>
        <item>Cada 5 h</item>
        <item>Cada 25 h</item>
        <item>Cada 125 h</item>
        <item>Cada 625 h</item>
    </string-array>
    <string-array name="modes">
        <item>Congelar</item>
        <item>Observar</item>
        <item>Incubar</item>
        <item>Observación Lenta</item>
    </string-array>
    <string-array name="play_tabs">
        <item>Sustrato</item>
        <item>Microscopio</item>
        <item>Genoma</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_1">
        <item>"Te proveeremos dos tutoriales para hacerte familiar con el equipo de nuestro laboratorio. Los procedimientos de seguridad serán explicados otro día.
 
Este primer tutorial te enseñará cómo usar nuestro microscopio
 
Por favor comienza por moverte al microscopio."</item>
        <item>"¡Buen trabajo!
 
Lo que ves aquí es un disco de Petri, o placa, que preparamos para ti.
 
Para hacer zoom con este microscopio haz un pellizco inverso con dos dedos.
 
Por favor subir el aumento en un factor de 4."</item>
        <item>"¡Genial!
 
Ahora mueve el sustrato de manera que veamos la parte brillante en la punta del disco de Petri, donde hay luz solar. Haz zoom de manera que esa area cubra completamente la pantalla.
 
Desliza con un dedo para mover el sustrato."</item>
        <item>"¡Veo que has usado un microscopio antes!
 
Este microscopio está equipado con un micromanipulador. Uno de sus usos es el de insertar células de nuestro laboratorio genético en el sustrato.
 
¿Puedes insertar una de nuestras células recientemente desarrolladas en el area con luz solar?
 
Toca donde quieras para insertar la célula."</item>
        <item>"¡No tan fuerte!
 
Nuestro microscopio tiene un sistema para controlar la temperatura del sustrato. Sube la temperatura al ajuste \"Observar\" donde las células viven pero se mueven lentamente.
 
El ajuste de temperatura se cambia con el selector arriba a la derecha."</item>
        <item>"Ahora deberías ver las células multiplicándose, en caso contrario inserta un par más en la parte brillante.
 
Queremos incubar este sustrato por un tiempo así nuestras células alcanzan un equilibrio.
 
Aumenta la temperatura al ajuste \"Incubar\"."</item>
        <item>"¡Ahora deberías tener muchas células!
 
Esto las hace algo dificil de seguir pero afortunadamente nuestro microscopio tiene un rastreador visual. El rastreador superpone una marca en la célula seleccionada y también mueve el sustrato de manera que la célula siga a la vista.
 
Fija la temperatura a \"Observar\" de nuevo y toca en alguna célula para decirle al microscópio que la siga."</item>
        <item>"¡Bien!
 
A veces traemos células de la naturaleza, o de nuestras narices, para estudiar. Podemos extraer su ADN usando la micropipeta para estudiarlo en el editor de genomas. Hagamos eso con una de las células del sustrato.
 
Pusimos un mutageno en el sustrato de manera que algunas células debieron haber mutado. Elige alguna interesante y dile al rastreador que la siga. 
Congela el sustrato antes de hacerlo."</item>
        <item>"Buen trabajo. El siguiente paso es ir al editor de genomas, tocar \"Genoma\" luego presionar \"Cargar\".
 
Luego selecciona \"Cargar del microscopio\" y la micropipeta extraerá automáticamente el ADN de la célula bajo el rastreador, la secuenciará y enviará su forma digitalizada al editor de genomas.
"</item>
        <item>"¡Estupendo! Ahora tenemos el genoma de la célula mutada en el editor de genomas.
 
Tu última tarea es esterilizar el sustrato con el autoclave incorporado y así prepararlo para el siguiente experimento. Esto se hace usando el botón \"Reiniciar\", es el boton en forma de sustrato de la barra de herramientas.
 
¡Buena suerte y manten tus dedos fuera del autoclave!"</item>
        <item>"Has completado el programa de entrenamiento en uso del microscopio. Lo siguiente es el programa de entrenamiento en editor de genomas.
 
Presiona la flecha de regreso para salir de este tutorial."</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_2">
        <item>"Este tutorial te guiará a través del uso del editor de genomas.
 
Por favor inicie por ir al laboratorio de edición de genomas."</item>
        <item>"¡Bien!
 
Lo que ves aquí es el editor de genomas. Esta dividido en dos partes: 
\u0009- La Vista Previa. 
\u0009- El editor de modos
 
Iniciaremos introduciendo la ventana de Vista Previa. Te muestra tu organismo a cierta edad.
 
El desplazador de la ventana es usado para determinar la edad visualizada.
 
Ahora ajustemos la ventana para mostrar tu organismo a la edad 2.0 hs."</item>
        <item>"¡Buen trabajo!
 
Eso es todo lo que necesitamos saber sobre la ventana de vista previa por el momento. ¡Ahora algo de genética!
 
Todas las células de, por ejemplo, el cuerpo humano tienen el mismo ADN pero las células de los músculos y del cerebro se comportan diferente. En nuestro laboratorio estas diferencias son referidas como diferentes \"modos\".
 
El editor de genomas puede manejar 40 modos por genoma. Cada uno puede tener sus propiedades particulares.
 
Cada modo es editado por separado en el editor de genomas y para elegir qué modo editar usamos el selector \"Modo Actual\".
 
Ahora cambiemos al modo llamado M5."</item>
        <item>"Ahora todas las propiedades que se ven debajo del seleccionador describen las propiedades del modo M5. Quizá te preguntes ¿En qué modo están las células de la vista previa?
 
Están (o inician) en modo M1 porque M1 es por defecto la célula inicial. Cuál es el modo inicial simplemente le dice a la vista previa con cuál modo iniciar la simulación.
 
Hagamos que M5 sea el modo inicial, presionando el botón \"Inicial\"."</item>
        <item>"Buen trabajo.
 
Hay muchas distintas propiedades por modo, más de las que podemos detallar en este tutorial. Esto significa que tendrás que explorarlas más adelante. Si quieres más información sobre cualquier ajute en el editor de genomas simplemente presiona en el texto subrayado de la funcion y una vetana detallará su funcionamiento.
 
Ahora lee el texto sobre la propiedad \"Color rojo\". Tal vez tengas que desplazarte hacia abajo para verlo."</item>
        <item>"¡Bien hecho!
 
Ahora encuentra las otras dos propiedades del color y haz tus células M5 completamente rojas."</item>
        <item>"¡Hermosas!
 
Si mueves el desplazador de tiempo hacia atrás y adelante, observarás a tus células dividiéndose. Muchos ajustes controlan cómo las divisiones ocurren.
 
Dos ajustes importantes son en qué modos terminarán las dos células hijas. Estos ajustes están marcados como \"Hija 1: modo\" and \"Hija 2: modo\".
 
Ajústalas de manera que cuando M5 se divida lo haga de la siguiente manera: 
\u0009- Hija 1 sea del modo M6 
\u0009- Hija 2 sea del modo M7."</item>
        <item>"¡Buen trabajo!
 
Ahora deberías ver dos células diferentes, una en M6 y otra en M7.
 
Aumenta el tiempo de vista previa a 4hs para ver en qué se dividen estas células."</item>
        <item>"¡Buen trabajo!
 
Ahora deberías ver 4 células. Dos en modo M6 a la izquierda y dos en modo M7 a la derecha. El arbol familiar es:
 
\u0009\u0009      5           tiempo: 0.0 h 
\u0009\u0009    /  \\ 
\u0009\u0009   6    7        tiempo: 2.0 h 
\u0009\u0009 / \\    / \\ 
\u0009\u00096  6  7  7    tiempo: 4.0 h
 
Ahora cambia el arbol familiar en
 
\u0009\u0009      5 
\u0009\u0009    /  \\ 
\u0009\u0009   6    7 
\u0009\u0009 / \\    / \\ 
\u0009\u00095  5  5  5
 
ajustando \"Hija 1: modo=M5\" and \"Hija 2: modo=M5\" de modos M6 y M7.
 
Consejo: En lugar de usar el selector \"Modo Actual\", puedes seleccionar las células directamente en la vista previa para cambiar al modo que deseas editar."</item>
        <item>"¡Buen trabajo!
 
Ahora tu M5 inicial se divide en una célula M6 y una M7. Ellas a su vez se dividirán en dos células M5 de manera que el ciclo queda cerrado.
 
Ahora coloca una de estas células en el microscopio y obverva como se obtienen tres tipos de células, pero todas dentro del mismo genoma."</item>
        <item>"¡Excelente!
 
¡Has terminado el tutorial de editor de genomas y estás certificado para trabajar en nuestro laboratorio!
 
¡Buena suerte con tu investigación!"</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_3">
        <item>"Este tutorial te guiará a través del diseño básico de un organismo nadador y reproductor.
 
Primero ve al editor de genomas y asegúrate que la célula del modo M1 sea del tipo Fagocito y haga adhesina al dividirse. Luego ajusta el tiempo de la vista previa a 0.8 hs."</item>
        <item>"¡Buen trabajo!
 
Recuerda que puedes presionar el texto \"Hacer adhesina\" para entender qué hace esta propiedad.
 
Ahora deberías ver dos células idénticas unidas una a la otra. Ambas están en modo M1 ya que la célula inicial es M1 y actualmente se divide en dos células del mismo modo.
 
Ahora queremos modificar esto, de forma que la célula de la izquierda quede en modo M2 y la de la derecha en modo M3.
 
Hacemos esto editando el modo M1:
 
Ajusta la propiedad Hija 1: modo a M2 
Ajusta la propiedad Hija 2: modo a M3"</item>
        <item>"¡Excelente!
 
Ahora deberías ver dos células de diferentes colores (puedes cambiar los colores de modo M2 y M3 para ajustarlos a tu gusto). 
Queremos que la célula de la izquierda propele nuestro organismo y la de la derecha que lo provea con energía. 
Asegúrate que el modo M3 sea un Fagocito. 
Luego cambia al modo M2 y asegúrate que la célula sea un Flagelocito."</item>
        <item>"¡Genial!
 
¡Ahora tienes un nadador! Puedes probar que de hecho nada en el microscopio.
 
Aunque no puede reproducirse propiamente todavía. Queremos que el Fagocito en el frente se divida en una espora que se desarrolle en un nuevo nadador. 
También queremos que el Flagelocito no se divida, por ende ve al modo M2 y ajusta la Masa de división al máximo."</item>
        <item>"¡Bien!
 
Ahora puedes poner el tiempo de la vista previa en 2.0 hs. 
La espora que genera el organismo es la Hija 2 del modo M3. Queremos que esta sea del mismo modo que nuestra célula inicial para cerrar el círculo.
Nuestra célula inicial estaba en modo M1 asíque ajústalo a eso."</item>
        <item>"¡Perfecto!
 
Tu nadador debe estar terminado. Pruebalo en el microscopio. Es una buena idea guardar este genoma para uso futuro en los desafíos."</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_4">
        <item>"En este tutorial aprenderemos lo básico de señalización celular.
 
Tenemos 4 señales celulares a nuestra disposición. Las llamamos S1, S2, S3 y S4. El comportamiendo de algunas células es afectado por la concentración de estas señales en el interior de las células. En Cell Lab nos referiremos a estos comportamientos como&lt;i> programables&lt;/i>. Algunos tipos de células producen estas señales. Uno de ellos es el Neurocito.
 
Deja que modo 1 sea un Neurocito y deja que inmediatamente se divida en un nadador básico de dos células (modo 2=Flagelocito, modo 3=Fagocito y modo 1 hace adhesina)."</item>
        <item>"¡Buen trabajo!
 
La \"Fuerza del flagelo\" de los Flagelocitos es una de las propiedades programables. Al lado del deslizador \"Fuerza del flagelo\" debería haber ahora un botón con tres puntos en él. Presiona este botón."</item>
        <item>"Lo encontraste :)
 
Aquí puedes elegir de qué señal la fuerza de nado dependerá y cual es la dependencia. Hay dos tipos de dependencia, una función linear y una función condicional. Dichas funciones requieren 2 y 3 parámetros respectivamente.
 
Haz que la sustancia de la señal sea S1.
 
Y la primera ecuación la cual es la dependencia linear. Esta función depende de los parámetros a y b. Ajusta 
a = 4 
b = 0.
 
Ahora la fuerza de nado será alta cuando la concentración de señal S1 sea alta, y baja cuando la misma sea baja."</item>
        <item>"¡Bien!
 
Ahora probemos este nadador estableciendo el sustrato a Observar y luego colocando una de estas células en él."</item>
        <item>"Deberías ver tu Neurocito inicial dividirse en un nadador, pero sin que nade. Esto es porque la concentración de S1 es 0.
 
Queremos que nuestro Neurocito modo 1 produzca algo de S1. Neurocitos tienen cuatro distintos canales para producir señales. Cada uno puede ser ajustado para producir cualquiera de las 4 señales y la cantidad producida puede ser o bien un valor fijo o dependiente de las concentraciónes de otra señal. La salida del Neurocito es como la fuerza de nado, una propiedad programable.
 
Ve a los ajustes del modo 1, al final. Verás una lista de ajustes de salida (output). Estos ajustes son también programables, pero por ahora usaremos un valor fijo. Ajusta el primer canal a S1 y aumenta la primera salida al máximo.
 
Ahora pon un nuevo Neurocito en el sustrato."</item>
        <item>"¡Cool!
 
Tu nadador ahora debería haber nadado por un momento y luego parado. La razón de esto es que la señal dejada por el Neurocito inicial decayó. Esto significa que la concentración rápidamente baja a 0 si no está siendo producida constantemente.
 
Cambiemos la cabeza del nadador (M3) a otro Neurocito. Luego ve a los ajustes de salida del modo 3 y presiona el preajuste 
Configuración de oscilación...
"</item>
        <item>"Este preajuste establecerá los niveles de los cuatros canales de salida de tal manera que la concentración de dos señales comience a oscilar.
 
Indica que el Neurocito tenga solo una conexión de adhesina ya que nuestro Neurocito solo tiene una conexión, y luego los canales a S1 y S2. Luego ajusta el período de oscilación a 1 hora. ¡Ahora pon tu Neurocito de modo 1 en el sustrato y observa cómo se comporta!"</item>
        <item>"Ahora deberías ver tu organismo nadar y detenerse, nadar y detenerse y así sucesivamente hasta que muere. ¿No es genial? La señal del Neurocito se transmite por la conexión de adhesina hacia el Flagelocito. Esto ocurre con todas las células a excepción de los Lipocitos. Por ende, los Lipocitos pueden ser usados similiarmente a como las células gliales funcionan en animales.
 
¡Has terminado el tutorial y estás listo para algo de neurociencia!"</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_1">
        <item>¡Bienvenido a Cell Lab!</item>
        <item>Cambiar el Aumento</item>
        <item>Navegacion</item>
        <item>Micropipeta</item>
        <item>Temperatura</item>
        <item>Incubación</item>
        <item>Seguimiento Celular</item>
        <item>Extracción de ADN</item>
        <item>Extracción de ADN</item>
        <item>Esterilización</item>
        <item>¡Felicitaciones!</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_2">
        <item>¡Bienvenido!</item>
        <item>General</item>
        <item>Modos</item>
        <item>Modo Inicial</item>
        <item>Descripción de Propiedades</item>
        <item>Encontrar Propiedades</item>
        <item>Modos de las Hijas</item>
        <item>Modos de las ñietas</item>
        <item>Cerrar el Círculo</item>
        <item>Insertar en Microscopio</item>
        <item>¡Felicitaciones!</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_3">
        <item>¡Bienvenido al tutorial de diseño genético!</item>
        <item>Ajustar generación célula 1</item>
        <item>Ajustar tipo de célula de generación 1</item>
        <item>Evitar la división de la célula de propulsión</item>
        <item>Cerrar el círculo</item>
        <item>Guardar tu trabajo</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_4">
        <item>¡Bienvenido al tutorial de señalización celular!</item>
        <item>Programar fuerza de nado</item>
        <item>Ajustar dependencia</item>
        <item>¡Testearlo!</item>
        <item>Producir algo de S1</item>
        <item>Usar el preajuste</item>
        <item>¡Testear de nuevo!</item>
        <item>¡Tutorial terminado!</item>
    </string-array>
</resources>
