<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="aa_mode_names">
        <item>Ничего</item>
        <item>1.5 1.5 super sampling</item>
        <item>2 2 super sampling</item>
        <item>3 3 super sampling</item>
        <item>4 4 super sampling</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_abbreviations">
        <item>Фг</item>
        <item>Жг</item>
        <item>Фт</item>
        <item>Дв</item>
        <item>Лп</item>
        <item>Кт</item>
        <item>Бу</item>
        <item>Кй</item>
        <item>Вр</item>
        <item>Ни</item>
        <item>Ср</item>
        <item>Сн</item>
        <item>Ми</item>
        <item>Нй</item>
        <item>Ск</item>
        <item>Св</item>
        <item>Гм</item>
        <item>Цл</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names">
        <item>Фагоцит</item>
        <item>Жгутоцит</item>
        <item>Фотоцит</item>
        <item>Девороцит</item>
        <item>Липоцит</item>
        <item>Кератиноцит</item>
        <item>Буецит</item>
        <item>Клейкоцит</item>
        <item>Вироцит</item>
        <item>Нитроцит</item>
        <item>Стереоцит</item>
        <item>Сенсеоцит</item>
        <item>Миоцит</item>
        <item>Нейроцит</item>
        <item>Секроцит</item>
        <item>Стволоцит</item>
        <item>Гамета</item>
        <item>Цилиоцит</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names_plural">
        <item>Фагоциты</item>
        <item>Жгутоциты</item>
        <item>Фотоциты</item>
        <item>Девороциты</item>
        <item>Липоциты</item>
        <item>Кератиноциты</item>
        <item>Буециты</item>
        <item>Клейкоциты</item>
        <item>Вироциты</item>
        <item>Нитроцит</item>
        <item>Стереоциты</item>
        <item>Сенсеоциты</item>
        <item>Миоциты</item>
        <item>Нейроциты</item>
        <item>Секроциты</item>
        <item>Стволоциты</item>
        <item>Гаметы</item>
        <item>Цилиоциты</item>
    </string-array>
    <string-array name="challenge_tabs">
        <item>Задание</item>
        <item>Микроскоп</item>
        <item>Геном</item>
    </string-array>
    <string-array name="level_strings">
        <item>Обучение I</item>
        <item>Использование микроскопа.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Обучение II</item>
        <item>Использование редактора генома.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Водоросли</item>
        <item>"Используйте редактор генома, чтобы создать организм, способный разрастись в данном типе среды.
 
Когда все будет готово, добавьте клетку в субстрат под микроскопом и разморозьте, чтобы проверить её жизнеспособность. 
Получите 100 клеток, чтобы завершить задание."</item>
        <item>"Для этого задания будет достаточно начальной клетки, установленной по умолчанию. Всем клеткам нужна энергия, и, предоставленные для этого задания, фотоциты получают её из солнечного света.
 
Солнечный свет – яркая область в верхней части субстрата."</item>
        <item></item>
        <item>Водоросли II</item>
        <item>На этот раз ваша задача – создать организм, способный размножиться минимум до 150 клеток на том же субстрате, который использовался в прошлом задании.</item>
        <item>Чем меньше размер клеток, тем их больше. Возможно, пригодится использование настройки Масса деления.</item>
        <item></item>
        <item>Водоросли III</item>
        <item>Вязкость этого субстрата намного меньше. Удастся ли вам создать организм, способный выжить в таких условиях?</item>
        <item>Будет полезно использовать в редакторе генома настройку Слипание.</item>
        <item></item>
        <item>Макрофаги</item>
        <item>"Теперь вам доступен новый тип клетки - фагоцит. Он питается маленькими коричневыми точками, появляющимися после гибели клеток. Поедание этих питательных веществ позволяет клеткам расти.
 
В этом задании нет источника света, но по субстрату разбросаны кусочки питательного вещества. Сможете ли вы создать организм, способный размножиться до 300 клеток?"</item>
        <item>Просто поместите несколько фагоцитов с исходными настройками на субстрат и подождите. Скоро у вас появятся 300 клеток.</item>
        <item></item>
        <item>Макрофаги II</item>
        <item>"Можете получить 650 клеток на том же субстрате?
 
Теперь у вас есть доступ к жгутиковым в экспериментальной лаборатории, но в этом задании мы работаем с теми же ограничениями, чтобы выяснить, удастся ли оптимизировать организм для среды."</item>
        <item>Настройки \"Угол деления\" и \"Масса деления\" могут понадобиться для прохождения задания. Клетки распространяются более эффективно, если не выстраиваются в линию.</item>
        <item></item>
        <item>Цвета</item>
        <item>"У вас есть 100 часов, чтобы получить 5 красных и 5 жёлтых клеток. Единственная загвоздка: нельзя создавать новые клетки, однако у вас есть доступ к инструменту \"Поддержка клетки\", под действием которого клетки растут и делятся.

Можете понять, какие клетки поддерживатЬ, чтобы получить верное количество клеток каждого цвета?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Разведение</item>
        <item>Мы нашли красивую (и вкусную) красную клетку в природе, и мы хотели бы размножить её, чтобы улучшить нашу университетскую столовую, но в ней строгая GMO-free политика, поэтому мы не можем напрямую копировать геном этой клетки. Сможете ли вы размножить эту клетку, используя традиционное разведение?</item>
        <item>Используйте инструмент движения.</item>
        <item></item>
        <item>Сосуществование</item>
        <item>Сможете ли вы получить 600 клеток на этом субстрате, добавив одну исходную клетку?</item>
        <item>Вам нужно будет сделать так, чтобы исходная клетка разделилась на две клетки с разными функциями</item>
        <item></item>
        <item>Обучение III</item>
        <item>Введение в генетическое конструирование</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Макрофаги III</item>
        <item>"Мы попробуем использовать новую клетку (жгутиковую) для этого испытания. Эта клетка не может получать энергию извне, однако она может плыть! Обратите внимание, что эта клетка немедленно погибает, если будет расположена таким образом, что жгутик окажется заблокирован.
 
Вязкость этого субстрата выше, чем в прошлом задании \"Макрофаги\". Смогут ли 420 клеток выжить, несмотря на это?"</item>
        <item>"Чтобы решить эту задачу, жизненный цикл вашего организма должен включать 3 различных режима.
 
Отметка \"Загрязнить случайными клетками\" в режиме эксперимента и запуск его на некоторое время могут помочь в поиске решения для этого задания."</item>
        <item>"Пусть клетка модификации 1 разделится на клетки 2 и 3. 
Модификация 3 делится на 3 и 1. 
Пусть модификации 1 и 3 будут фагоцитами, а модификация 2 - жгутиковой. 
Отметьте пункт \"Слипание\" для модификации 1.
 
Обратите внимание, что это не единственный способ выполнить задание."</item>
        <item>Макрофаги IV</item>
        <item>"В этом задании среда более агрессивна, чем в предыдущих. Сможете ли вы вырастить 300 клеток?
 
Для этого нужно серьёзно оптимизировать клетки для существования в среде. Обратите внимание, что для прогресса в игре не обязательно выполнять все задания."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Солнечный свет</item>
        <item>Теперь источник света движется относительно субстрата, совсем как настоящее солнце. Ваша задача – создать клетку, способную размножиться до 130 при перемещающемся источнике света.</item>
        <item>Нужно создать клетку, способную плавать по краю субстрата вслед за источником света. Может быть, стоит немного изменить организм, созданный для задания \"Макрофаги III\"?</item>
        <item></item>
        <item>Падальщик</item>
        <item>Энергию здесь можно получить только от солнца. Но помешает ли вам это создать успешный организм, не используя фотоциты?</item>
        <item>Когда клетка умирает, она оставляет небольшой кусочек еды за собой. Можете сделать вид, который использует это?</item>
        <item></item>
        <item>Зерно</item>
        <item>"Теперь вам доступен новый тип клетки - липоцит. Эта клетка содержит жир и может запасать больше энергии, чем другие клетки. Кроме того, эти клетки поглощают очень мало энергии.
 
Этот субстрат не содержит источника энергии, сможете ли вы сохранить в живых 16 клеток в течение 50 час., несмотря на это?"</item>
        <item>Просто используйте липоцит с очень маленькой массой деления и ждите.</item>
        <item></item>
        <item>Солнечный свет II</item>
        <item>Теперь источник света движется быстрее. Ваша задача – создать клетку, способную размножиться до 500 клеток при таком подвижном источнике света.</item>
        <item>Ни одна из ваших клеток не может двигаться достаточно быстро, чтобы успеть за солнцем. Полезнее будет накапливать энергию, пока её достаточно, чтобы использовать в тёмные периоды.</item>
        <item>"Создайте длинного червя из фотоцитов и липоцитов. Один из способов - сделать так:
 
 Модификация 1: фотоцит, делится на 2,3 
Модификация 2: липоцит, не делится 
Модификация 3: фотоцит, делится на 1,1
 
Слепить их все между собой."</item>
        <item>Макрофаги V</item>
        <item>Теперь клетки погибают, прикоснувшись к краю субстрата. Постарайтесь сохранить живыми не менее 150 клеток в течение 100 часов.</item>
        <item>"Не можете выполнить задание и ищете вдохновение? Пусть эволюция выполнит работу за вас! Перейдите в режим \"Эксперименты\" в главном меню и выберите \"Новый эксперимент\". Постарайтесь создать среду, похожую на среду из задания Макрофаги III, и добавьте туда организм, созданный для выполнения того задания (можно сохранять и загружать геномы в редакторе генома).
 
Теперь начните симуляцию, и клетки начнут делиться. Затем поставьте отметку на пункте \" Уничтожать клетки у края чашки\" и число клеток начнёт уменьшаться. Если теперь немного увеличить уровень радиации, клетки начнут мутировать, и скоро у вас будет больше клеток, чем изначально, потому что они адаптируются к среде. Изучая их поведение, вы сможете найти способ выполнить задание!"</item>
        <item></item>
        <item>децимация</item>
        <item>Ваша команда исследователей разработала новый тип клеток для тестирования. Девороцит вытягивает питательные вещества из других клеток, дотрагиваясь до них. Можете уменьшить количество клеток в субстрате до 300?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Разведение II</item>
        <item>Микропипетку отдали в ремонт, поэтому мы не можем вставлять новые клетки. Сможете получить 100 красных клеток в этой чаше Петри?</item>
        <item>В субстрате есть мутаген. Воспользуйтесь этим.</item>
        <item></item>
        <item>Заражение</item>
        <item>Вы на неделю оставили образец в инкубаторе, и в нем развился новый вид клеток. Они успешно распространили свои споры и заразили все ваши образцы. Можете придумать способ убрать их?</item>
        <item>Потратьте побольше времени в режиме микроскопа, а не в редакторе генома.</item>
        <item></item>
        <item>Противодействие</item>
        <item>"Вашим сотрудникам удалось создать клетку, защищённую от атак девороцитов. Кератиноцит может защитить от враждебных клеток себя и непосредственно слепленные с ним клетки.
 
Можете помочь создать организм, способный нарушить сложившуюся экосистему в этом субстрате? Нужно минимум 420 клеток."</item>
        <item>Создайте плавающий организм, состоящий из трёх клеток: кератиноцита в центре, жгутикового сзади, и фагоцита впереди.</item>
        <item>"Пусть клетка модификации 1 разделится на клетки 2 и 3 модификации. Теперь у нас есть обычная плавающая клетка. 
Пусть клетка модификации 3 разделится на клетки 4 и 5 модификации. Теперь у нас есть неуязвимая плавающая клетка. 
Пусть клетка модификации 5 разделится на клетки 1 и 5 модификации. Теперь мы можем получать новые плавающие клетки. 
Пусть клетки модификаций 1, 3 и 5 будут фагоцитами, модификации 2 – жгутиковым, а клетка модификации 4 – кератиноцитом. 
Отметьте пункт \"Слипание\" для клеток модификации 1 и 3.
 
Обратите внимание, что это не единственный способ выполнить задание."</item>
        <item>Завоевание</item>
        <item>"Уберите все красные клетки! Ваши клетки должны выжить по крайней мере 30 час. после уничтожения красных клеток, чтобы можно было убедиться, что клетки жизнеспособны.

Задача должна быть решена в течение 220 часов."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Поплавки</item>
        <item>Доступна новая клетка. Бакеноцит имеет отдел в организме, содержащий жидкость, плотность которой отличается от остальных клеток. Попробуйте использовать этот тип клеток, чтобы создать жизнь в этом субстрате, расположенном вертикально. Клетки в нем медленно опускаются на дно. 350 клеток будет достаточно, чтобы показать их жизнеспособность.</item>
        <item>Вам нужно уменьшить плотность ваших бакеноцитов.</item>
        <item></item>
        <item>Поплавки II</item>
        <item>Субстрат все ещё расположен вертикально, но его плотность близка к плотности клеток, поэтому они не тонут. Сможете ли вы создать организм, способный размножиться до 400 клеток, не используя жгутиковых?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Паразит</item>
        <item>"Плотность этого скользкого субстрата изменяется с высотой, из-за чего клетки скапливаются в центре.

Какой-то организм уже живёт в этой области. Сможете ли вы создать существо, которое составит ему компанию в течение 500 ч, без фагоцитов?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Стерилизация</item>
        <item>Вам нужно уничтожить все клетки в этом субстрате, но вы потеряли стерилизатор. Придумайте, как решить эту проблему.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Вечеринка</item>
        <item>Можете создать организм, который быстро разовьётся в этом переполненном субстрате?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Скользкий склон</item>
        <item>В этом образце вязкость вообще отсутствует. Удастся ли вам создать организм, способный выжить в таких жёстких условиях?</item>
        <item>Попробуйте прикрепить ваш организм к освещённой части субстрата при помощью клейкоцита.</item>
        <item></item>
        <item>Стерилизация II</item>
        <item>Некий червеобразный организм прикрепился к верхнему краю субстрата. Нужно избавиться от него, чтобы можно было приступить к следующему эксперименту.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Оплодотворение мха</item>
        <item>"У нас есть половая клетка мха и яйцо, которое мы хотим оплодотворить.
 
Спора избегает только чёрные клетки, но не красные. Можете помочь ей достичь яйца?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Поплавки III</item>
        <item>Сможете ли вы понять, что это за субстрат и получить здесь 450 живых клеток?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Жёсткие условия</item>
        <item>"В этом образце субстрат не содержит питательных веществ. Однако теперь вам доступна клетка, способная образовывать соединения азота - нитроцит. Эта клетка поставляет нитраты в смежные клетки. Любая клетка может накапливать большие количества нитратов, поэтому ей нет необходимости быть присоединённой к этой клетке. Клетки не потребляют нитраты, хотя они распределяются между дочерними клетками при делении. Если у клетки не достаточно нитратов, она просто перестанет делиться.
 
Сможете ли вы создать организм, способный развиться в этом субстрате до 200 клеток?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Жёсткие условия II</item>
        <item>Теперь света вообще нет. Сможете получить 400 клеток?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Симбиоз</item>
        <item>"Большинство растений семейства бобовых живут в симбиозе с азотфиксирующиями бактериями, называемыми клубеньковыми бактериями, которые живут в их корневых системах. Бактерии обеспечивают фиксацию азота в растениях, пока растения дают питательные вещества для бактерий.
 
На этом субстрате у нас есть пара крохотных растений семейства бобовых. К сожалению, их клубеньковые бактерии были убиты вирусом и в результате растения перестали расти из-за недостатка азота.
 
Сможете ли вы создать несколько новых организмов, которые примут на себя роль клубеньковых бактерий?"</item>
        <item>Клейкоциты могут помочь в переносе питательных веществ между разными организмами.</item>
        <item></item>
        <item>Скользкий склон II</item>
        <item>Можете получить 700 клеток в этом странном субстрате?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Инфицирование</item>
        <item>"Вироцит - это клетка, содержащая вирус. Если другая клетка прикоснётся к этой, она также рискует заразиться, если только не будет защищена кератиноцитом. Часть генома этой клетки будет скопирована в инфицированную клетку. В целом это соответствует поведению вирусов в природе.
 
Какая именно часть генома будет скопирована задаётся параметром \"Копия вируса из\" в редакторе генома. В какую клетку жертвы задаётся параметром \"Копия вируса в\". Обратите внимание, что копируется не только геном данной модификации, но и двух поколений потомков. Таким образом, возможно скопировать максимум 1+2+4 модификаций исходной клетки в только что инфицированную жертву.
 
В этом задании вы должны убить все первоначальные клетки путём заражения их вирусом и оставить субстрат чистым."</item>
        <item>Нажмите на клетку под микроскопом, затем нажмите \"Загрузить\" в редакторе генома и выберите \"Загрузить из микроскопа\" чтобы исследовать организм живущий в этом субстрате перед тем, как проектировать вирус.</item>
        <item></item>
        <item>Лабиринт</item>
        <item>"Чтобы продемонстрировать публике наши достижения в области нанотехнологий, мы пытаемся создать самый маленький в мире лабиринт.

Протестируйте его, чтобы понять, работает ли он."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Инфицирование II</item>
        <item>Обычно вирусы специально эволюционируют для заражения определённой жертвы. Сможете ли вы создать вирус для заражения этих организмов и очистить субстрат?</item>
        <item>Нажмите на клетку под микроскопом, затем нажмите \"Загрузить\" в редакторе генома и выберите \"Загрузить из микроскопа\" чтобы исследовать организм живущий в этом субстрате перед тем, как проектировать вирус.</item>
        <item></item>
        <item>Некоммутативные вирусы</item>
        <item>"Порядок заражения важен, если разные вирусы переписывают одинаковые части генома.

Данные вирусы были разработаны, чтобы создать интересный организм, заразив обычный липоцит. Их порядок был нарушен. Можете выяснить правильную последовательность?"</item>
        <item>В главных настройках клетки есть опция, которая позволит легко видеть типы клеток рядом с названиями режимов. Включите её, и будет проще исследовать геномы вирусов.</item>
        <item></item>
        <item>Инфицирование III</item>
        <item>Цель снова состоит в том, чтобы удалить все клетки из субстрата, который на этот раз не содержит нитратов.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Генная терапия</item>
        <item>"Генная терапия – это метод, используемый в медицине, чтобы исправить генетические дефекты с помощью введения новых генов. Новые гены обычно вводятся с помощью вируса-переносчика. Мы подготовили особый вирус, не причиняющий особого вреда, но позволяющий ввести нужный ген.
 
В этом субстрате находятся довольно уродливые клетки, мать-природа плохо справилась с сочетанием цветов фагоцита и жгутиковой клетки. У нас нет доступа к генам жгутиковой клетки, но хотелось бы создать несколько плавающих клеток более привлекательного вида. Можете провести генную терапию этих клеток, чтобы получить примерно такое же число плавающих клеток любого приятного вам цвета? Они должны прожить более 200 часов."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Пищеварение</item>
        <item>"У вас закончился обычный корм для клеток. Отчаявшись, вы скормили им свой бекон, но потом спохватились: фагоциты не могут потреблять жиры.

К счастью, молекулярные биологи работают над этой проблемой и уже разработали Секроциты, которые производят липазу — энзим, расщепляющий жиры на жирные кислоты, которые могут быть съедены фагоцитами."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Пищеварение II</item>
        <item>"Искусственный организм, используемый для производства биотоплива, живёт в этой чаше Петри.

Можете создать организм, который потребляет липиды, выделяемые липоцитами при смерти и опасные для производства?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Бутылочное горлышко</item>
        <item>"Эта разнообразная экосистема размножается половым путём, используя новую клетку — гамету. У этой клетки нет полного набора хромосом, и она не может делиться.

Однако, она может сливаться с другими совместимыми гаметами, образуя новую клетку с полным геномом. После слияния режим меняется и жизненный цикл продолжается. С такой системой полезные свойства могут эффективно распространяться.

К сожалению, эта экосистема прошла через бутылочное горлышко, когда профессор Табуреткин пролил остатки кофе на неё, что уничтожило ген быстрого жгутика. Можете исправить ошибку рассеянного профессора?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Адаптация</item>
        <item>"Вы давно экспериментируете с плавающими Фотоцитами. К сожалению, шестерёнки фотоманипулятора запылились и вращаются медленнее.

Организм не справляется с голодом. Вам нужно придумать для него новую диету.!"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Палеогенетика</item>
        <item>"Этот древний (и зелёный) организм был найден в озере с высокой кислотностью. Археологи, вспомнив о найденных ранее окаменелостях вымершего хищника, предположили, что он питался этими зелёными существами. Чтобы протестировать эту гипотезу, мы поместили синтетического хищника в субстрат, чтобы увидеть, проснутся ли защитные механизмы в геномах зелёных плывунов. Этого не произошло.

Из-за недавней мутации клетки М3 делятся не в М5+М6, а в М3+М4. Возможно, это было выгодной потерей, когда хищник вымер? В любом случае, вы должны восстановить древнее поведение без использования кератиноцитов.

Если вы получите 400 клеток без добавления кератиноцита, значит, у организма и правда есть гены, которые помогают ему защититься от хищника, и наша гипотеза верна."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Нарушение баланса</item>
        <item>В этом субстрате живут три вида клеток. Можете уничтожить их всех?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Сохранение баланса</item>
        <item>Два вида уже живут в этом субстрате. Сможете добавить третий?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Обучение IV</item>
        <item>Введение в клеточную сигнализацию</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Воздушные шары</item>
        <item>"Наши политики ввели патентное законодательство, чтобы поощрять технологические достижения.
 
Мы больше не можем использовать решение задания \"Поплавки II\" без уплаты огромной лицензионной пошлины за бакеноциты. Нашего бюджета хватит только на один бакеноцит, поэтому столь же эффективный организм сделать не получится.
 
Мы были вынуждены понизить наши ожидания от этого субстрата до 200 клеток. Сможете ли вы обойти ограничения патента используя нейроцит?"</item>
        <item>Используйте наибольший период колебаний в предустановке генератора колебаний. Настройте адгезиновые соединения нейроцита в соответствии с конфигурацией вашего организма.</item>
        <item></item>
        <item>Трение</item>
        <item>Этот субстрат немного подсох и плавать в нём стало тяжеловато. Может быть вы сможете использовать недавно разработанных миоцитов и найти другой способ передвижения?</item>
        <item>Здесь окажутся полезны сокращение мышц и поднятие клеток. Попробуйте назначить их на разные каналы.</item>
        <item>Сделайте линейный организм из трёх клеток с миоцитом в центре. Установка правильного соотношения и массы деления имеет решающее значение.</item>
        <item>Нервный</item>
        <item>"Наши полевые биологи обнаружили крошечный организм, который демонстрирует защитный рефлекс в ответ на определённый раздражитель.
 
Сможете понять, какой именно это раздражитель?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Трение II</item>
        <item>Этот субстрат ещё суше, а лимит клеток выше. Вы всё ещё можете сделать это?</item>
        <item>Облегчённая версия данного субстрата и эволюция могут вам помочь решить эту задачу. Дайте им поработать в течение ночи :)</item>
        <item></item>
        <item>Скудные условия</item>
        <item>"У нас есть теперь доступ к двум новым клеткам - сенсоциту и стереоциту. Они могут чувствовать запах пищи или клетки определённых цветов. Сенсоцит выделяет сигнальное вещество на основе концентрации молекул запаха. Стереоцит выделяет сигнальное вещество на основе градиента молекул запаха слево направо.
 
Запасы пищи очень скудны, можете ли вы придумать способ, как выжить на этом субстрате?"</item>
        <item>Используйте стереоцит и миоцит для движения к пище. Продумайте размещение клеток внутри вашего организма.</item>
        <item>"Создайте простого пловца, чтобы он делился в четырёхклеточный линейный организм, как только получит достаточно пищи - жгутиковый-миоцит-стереоцит-фагоцит. Позвольте миоциту сгибаться по направлению к пище в соответствии с запахом, полученным стереоцитом.
 
Настройка реакции миоцита крайне важна и требует некоторого экспериментирования.
 
Пусть затем фагоцит делится на простых пловцов, которые, при некотором везении, смогут развиться в тех же четырёхклеточных пловцов-навигаторов и позволят вашему организму воспроизводиться.
 
Установка плотности слипания и настройка массы деления имеют решающее значение
 
Обратите внимание, что это лишь один из многих возможных способов выполнить задание."</item>
        <item>Скудные условия II</item>
        <item>Сможете ли вы выжить здесь без использования миоцита?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Плоская Земля</item>
        <item>"У этой скользкой чаши Петри нет краёв, поэтому клетки падают за её край и умирают.

Можете получить 300 клеток?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Скудные условия III</item>
        <item>Сможете ли вы оптимизировать организм, чтобы получить 600 клеток на данном субстрате?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Пищеварение III</item>
        <item>То же Пищеварение, но еды ещё меньше.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Хищник</item>
        <item>Сможете ли вы создать хищный организм из 100 клеток и сократить популяцию клеток-жертв до 300?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Обман</item>
        <item>"Теперь вам доступен новый тип клетки - секретоцит. Эта клетка может выделять разнообразные молекулы в окружающее пространство.
 
Сможете ли вы создать паразитический организм в этом субстрате?"</item>
        <item>Здесь полезен клейкоцит. Также полезно придать вашим организмам подвижности.</item>
        <item></item>
        <item>Доставка еды.</item>
        <item>У красного хищника нет еды поблизости. Можете доставить её ему?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Полный вперёд!</item>
        <item>"В этом субстрате высокая солёность, низкая вязкость и огромные куски еды. Рай для умный поплавков. Кстати, никаких Жгутоцитов.

Сможете сделать успешный организм?"</item>
        <item>Движение \"Митозным ускорением\" может оказаться весьма полезным.</item>
        <item></item>
        <item>Истребление</item>
        <item>Здесь поселился какой-то организм-минёр. Сможете ли вы отплатить ему той же монетой и очистить субстрат?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Дискриминация</item>
        <item>"В этой чашке находятся две особи, отличающиеся только цветом.
Сможете истребить красные клетки, сохраняя синие живыми? По окончании задания ваших клеток также не должно остаться в живых."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Уклонение</item>
        <item>Сможете ли вы создать организм из 150 клеток, сохраняя популяцию исходных клеток низкой на протяжении 100 часов?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Уклонение II</item>
        <item>Сможете ли вы создать организм из 200 клеток, сохраняя популяцию исходных клеток низкой в течение 200 часов? Теперь начальные клетки подвижны.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Нанобот</item>
        <item>"У нас есть образец кожи от пациента с раком кожи.

Можете создать организм, который может уничтожать раковые клетки, но оставит остальную кожу целой и невредимой?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Пустыня</item>
        <item>Весь субстрат высох и почти не имеет питательных веществ. Сможете получить 200 клеток?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Пустыня II</item>
        <item>Те же условия, но теперь цель - 600 клеток.</item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="log_interval_names">
        <item>Не вести журнал</item>
        <item>Каждые 12 минут</item>
        <item>Каждый час</item>
        <item>Каждые 5 ч</item>
        <item>Каждые 25 ч</item>
        <item>Каждые 125 ч</item>
        <item>Каждые 625 ч</item>
    </string-array>
    <string-array name="modes">
        <item>Заморозка</item>
        <item>Наблюдение</item>
        <item>Инкубация</item>
        <item>Медленное наблюдение</item>
    </string-array>
    <string-array name="play_tabs">
        <item>Субстрат</item>
        <item>Микроскоп</item>
        <item>Геном</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_1">
        <item>"Два режима обучения научат вас пользоваться лабораторным оборудованием. С мерами безопасности вы ознакомитесь позже.
 
Первое обучение покажет, как пользоваться микроскопом.
 
Чтобы начать, перейдите на вкладку микроскопа."</item>
        <item>"Отлично!
 
Перед вами специально подготовленная чашка Петри.
 
Чтобы увеличить, разведите два пальца.
 
Теперь увеличьте изображение в 4 раза."</item>
        <item>"Замечательно!
 
Теперь передвиньте субстрат, чтобы перед нами была область в верху чашки, куда попадает солнечный свет. Увеличьте изображение так, чтобы эта область заняла весь экран.
 
Проведите по экрану одним пальцем, чтобы передвинуть субстрат."</item>
        <item>"Кажется, вам уже доводилось пользоваться микроскопом!
 
Этот микроскоп оборудован микроманипулятором. С его помощью можно добавить в субстрат клетки, созданные в генетической лаборатории.
 
Попробуйте ввести одну из только что созданных клеток в освещённую область.
 
Щелкните там, куда хотите ввести клетку."</item>
        <item>"Вы легко справились!
 
В микроскопе также установлена система контроля температуры субстрата. Поставьте значение температуры в режим \"Наблюдение\". Клетки при этом будут развиваться, но двигаясь медленно.
 
Выбрать режим температуры можно с помощью селектора в правом верхнем углу."</item>
        <item>"Теперь вы можете увидеть, что клетки начали делиться. Если этого не происходит, добавьте ещё несколько клеток в освещённую область.
 
Нужно выращивать клетки в субстрате, пока они не станут стабильными.
 
Увеличьте температуру, выставив режим \"Инкубация\"."</item>
        <item>"Теперь у вас очень много клеток!
 
Из-за этого за клетками трудно уследить, но, к счастью, в микроскопе есть система оптического отслеживания. Эта система ставит метку на выбранной клетке и передвигает субстрат, чтобы держать её в поле зрения.
 
Установите температуру обратно в режим \"Наблюдение\" и нажмите на любую клетку, чтобы начать отслеживать её."</item>
        <item>"Хорошо!
 
Иногда мы используем для исследования клетки, взятые из окружающей среды или из наших собственных организмов. Можно получить их ДНК с помощью микропипетки, чтобы потом исследовать в редакторе генома. Давайте попробуем проделать это с одной из клеток в субстрате.
 
Мы добавили в субстрат мутаген, поэтому некоторые клетки должны были мутировать. Выберите интересную клетку и поставьте на неё маркер отслеживания. Перед этим поставьте температуру в режим заморозки."</item>
        <item>"Хорошо. Следующий шаг – перейти в редактор генома, на вкладку \"ГЕНОМ\", и нажать \"загрузить\".
 
После этого выберите \"Добавить из микроскопа\" и микропипетка автоматически получит ДНК выбранной клетки, выстроит последовательность и отправит её в оцифрованном виде в редактор генома.
"</item>
        <item>"Прекрасно! Теперь в редакторе генома есть генетический код мутировавшей клетки.
 
Последнее задание – очистить субстрат с помощью встроенного стерилизатора, чтобы подготовить его для следующего эксперимента. Для этого нажмите кнопку \"Сброс\".
 
Удачных экспериментов и не попадите пальцами в стерилизатор!"</item>
        <item>"Вы научились использовать микроскоп. На очереди обучение использованию редактора генома.
 
Нажмите кнопку \"назад\", чтобы вернуться в меню."</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_2">
        <item>"Это обучение покажет, как пользоваться редактором генома.
 
Чтобы начать, перейдите на вкладку редактирования генома."</item>
        <item>"Отлично!
 
Перед вами редактор генома. Он состоит из двух частей: 
\u0009- Окно предпросмотра. 
\u0009- Редактор модификаций
 
Для начала посмотрим на окно предпросмотра. Здесь можно посмотреть, как будет выглядеть организм через определённое время.
 
Используйте слайдер внизу окна предпросмотра, чтобы выбрать желаемое время для предпросмотра.
 
Теперь давайте выставим предпросмотр на стадию равную 2.0 часу."</item>
        <item>"Отлично!
 
Пока что это все, что нужно знать о предпросмотре. А теперь займёмся генетикой!
 
Все клетки человеческого организма имеют одинаковую ДНК, но мышечные и мозговые клетки ведут себя совершенно по-разному. В нашей лаборатории это называется разными модификациями клетки.
 
Редактор генома поддерживает 15 различных модификаций. У каждой модификации свои свойства.
 
В редакторе генома можно редактировать только одну модификацию за раз. Чтобы выбрать модификацию для редактирования, используйте селектор \"Редактировать модификацию\".
 
Давайте отредактируем модификацию 5."</item>
        <item>"Сейчас все свойства, отображённые под селектором, которым вы только что воспользовались, относятся к модификации 5. Вы можете спросить: в какой же модификации находятся клетки, которые отображены в окне предпросмотра?
 
Это клетки модификации 1, так как модификация 1 установлена в качестве исходной по умолчанию. Предпросмотр начинается с той модификации, которая установлена в качестве исходной.
 
Теперь сделайте исходной модификацию 5, нажав на кнопку \"Исходный\"."</item>
        <item>"Замечательно!
 
У каждой модификации множество свойств, больше, чем возможно охватить за одно обучение. Это значит, что вам предстоит изучить их самостоятельно. Если вам понадобится дополнительная информация о любом из свойств модификации в редакторе генома, просто нажмите на подчёркнутое название этого свойства.
 
Теперь прочитайте информацию о свойстве \"Красный цвет\". Возможно, нужно будет пролистать вниз, чтобы отобразить это свойство."</item>
        <item>"Отлично!
 
Теперь найдите ещё два свойства и измените их так, чтобы получить модификацию 5 полностью красного цвета."</item>
        <item>"Прекрасно!
 
Перемещая слайдер шкалы времени в режиме предпросмотра, можно увидеть, как именно будут делиться клетки. Существует множество настроек, позволяющих регулировать процесс деления.
 
Две важные настройки позволяют выбрать, в какой модификации будут дочерние клетки. Эти настройки обозначены как \"Дочерняя клетка 1: модификация\" и \"Дочерняя клетка 2: модификация\".
 
Настройте их таким образом, чтобы при делении клетки модификации 5 получились: 
\u0009- Дочерняя клетка 1 в модификации 6 
\u0009- Дочерняя клетка 2 в модификации 7."</item>
        <item>"Замечательно!
 
Теперь вы видите две разные клетки: одну модификации 5, другую - 7.
 
Поставьте время в окне предпросмотра на 4 часа, чтобы увидеть, каким образом поделятся эти клетки."</item>
        <item>"Отлично!
 
Теперь перед вами 4 клетки. Две из них модификации 6 (слева) и две модификации 7 (справа). Так выглядит генеалогическое древо:
 
\u0009\u0009 5 время: 0.0 час. 
\u0009\u0009 / \\ 
\u0009\u0009 6 7 время: 1.0 час. 
\u0009\u0009 / \\ / \\ 
\u0009\u00096 6 7 7 время: 2.0 час. 
 
Теперь измените генеалогическое древо, чтобы получилось так
 
\u0009\u0009 5 
\u0009\u0009 / \\ 
\u0009\u0009 6 7 
\u0009\u0009 / \\ / \\ 
\u0009\u00095 5 5 5
 
Для этого выставьте значения \"Дочерняя клетка 1: модификация=5\" и \"Дочерняя клетка 2: модификация=5\" для клеток 6 и 7 модификации.
 
Совет: Вместо использования селектора \"Редактировать модификацию\", можно нажать на саму клетку в окне предпросмотра, чтобы выбрать, какую модификацию редактировать."</item>
        <item>"Отлично!
 
Теперь первоначальная клетка модификации 5 разделилась на две клетки: одну модификации 6 и другую модификации 7. Дальше каждая из них разделится на две клетки модификации 5 и цикл завершится.
 
Теперь поместите одну клетку в микроскоп и понаблюдайте, как из неё получится три клетки разных типов, но с одним набором генов."</item>
        <item>"Прекрасно!
 
Вы завершили обучение по работе с редактором генома и получаете возможность работать в нашей лаборатории!
 
Желаем удачных исследований!"</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_3">
        <item>"Это обучение покажет, как сконструировать простейший плавающий и воспроизводящийся организм.
 
Для начала отправляйтесь в редактор генома и убедитесь, что клетка модификации М1 - это фагоцит, и он образует адгезиновую связь при делении. Установите время предпросмотра на 0.8 час.."</item>
        <item>"Хорошая работа!
 
Помните, что вы можете нажать на надпись Слипание, чтобы увидеть пояснение к этой способности.
 
Теперь вы должны получить две одинаковые клетки, сцепленные между собой. Обе этих клетки имеют модификацию М1, так как первоначальная клетка модификации М1 делится на клетки этой же модификации.
 
Теперь мы хотим изменить это поведение, чтобы левая клетка имела модификацию М2, а правая М3. 
Мы добьёмся этого при помощи модификации М1: 
Установите параметр Доч.кл.1: Мод. в М2 
Установите параметр Доч.кл.2: Мод. в М3"</item>
        <item>"Великолепно!
 
Теперь вы должны увидеть две клетки разного цвета, вы можете менять эти цвета, изменяя их в настройках модификаций М2 и М3. 
Мы хотим, чтобы левая клетка двигала ваш организм, а правая снабжала бы его энергией. 
Убедитесь, что тип модификации М3 - фагоцит. 
Теперь измените модификацию М2 на жгутиковую."</item>
        <item>"Хорошо!
 
Теперь у вас есть пловец! Вы можете убедиться, что он действительно плавает, взглянув в микроскоп.
 
Однако, он пока не может размножаться. Мы бы хотели, чтобы передний фагоцит выпускал спору, способную развиться в нового пловца. 
По этой причине жгутиковая клетка не должна делиться, и мы выставим её массу деления на максимум."</item>
        <item>"Отлично!
 
Теперь переведите время предпросмотра на 2.0 часа. 
Спора, которая отделяется от вашей клетки - это дочерняя клетка 2 в модификации М3. Нам необходимо, чтобы она имела ту же модификация, как и ваша начальная клетка, чтобы замкнуть цикл. Начальная клетка имеет модификацию М1, так что установите Доч.кл.2: Мод. в М1."</item>
        <item>"Превосходно!
 
Теперь ваш пловец готов! Попробуйте понаблюдать за ним в микроскоп. Было бы неплохо неплохо сохранить текущий геном, чтобы использовать его в будущих испытаниях."</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_4">
        <item>"В этом обучении вы познакомитесь с основами клеточной сигнализации.
 
В нашем распоряжении 4 разных типа сигнальных молекул. Мы будем называть их S1, S2, S3 и S4. Концентрация этих молекул внутри некоторых клеток может повлиять на их поведение. В Cell Lab мы будем называть&lt;i> программируемым&lt;/i> поведение, на которое возможно влиять таким образом. Некоторые типы клеток сами производят такой тип молекул. Одна из них - нейроцит.
 
Сделайте модификацию М1 нейроцитом и позвольте ему немедленно превратиться в простого двухклеточного пловца (модификация М2 - жгутиковый, модификация М3 - фагоцит, а для модификации 1 включено слипание)."</item>
        <item>"Хорошая работа!
 
Интенсивность сокращений жгутика - одна из программируемых настроек. Рядом со слайдером \"сокращения жгутика\" есть кнопка в форме эллипса. Нажмите её."</item>
        <item>"Вы нашли её :)
 
Здесь вы можете задать сигнальное вещество, от которого будет зависеть интенсивность движений жгутика, и характер этой зависимости. Есть два типа зависимости - линейная и ступенчатая функции. Эти функции принимают 2 или 3 параметра соответственно.
 
Выберите в качестве сигнального вещества S1.
 
Выберите первое уравнение, которое соответствует линейной зависимости. Она регулируется параметрами a и b. Установите значения a=4 и b=0.
 
Теперь интенсивность сокращений жгутика будет высокой, когда высока концентрация S1, и низкой, когда концентрация незначительна."</item>
        <item>"Отлично!
 
Давайте попробуем одного из наших пловцов, поместив его на субстрат, и выбрав режим наблюдения в микроскопе."</item>
        <item>"Вы увидите, как ваш первоначальный нейроцит превратится в пловца, однако он совсем не будет плыть. Это происходит из-за нулевой концентрации S1.
 
Мы хотим, чтобы наш первоначальный нейроцит произвёл немного S1. Нейроциты имеют 4 различных выхода для сигнальных веществ. Каждый может производить одно из четырёх сигнальных веществ. Концентрация производимого вещества может быть как постоянной величиной, так и зависеть от концентрации других веществ. Иными словами - это также программируемая величина.
 

Переключитесь в настройки модификации 1 и перейдите в конец списка. Вы увидите список выходных параметров нейроцита. Эти настройки программируемые, однако, пока мы используем фиксированное значение. Выберите S1 в качестве сигнального вещества на выходе 1 и задайте максимальное значение на соответствующем слайдере.
 
Теперь поместите нейроцит на субстрат."</item>
        <item>"Прекрасно!
 
Теперь ваш пловец некоторое время плывёт, а затем останавливается. Это происходит из-за распада сигнальных молекул, оставшихся от первоначального нейроцита. Это означает, что без постоянного притока новых молекул концентрация сигнального вещества быстро падает до нуля.
 
Давайте заменим головку нашего пловца (M3) на нейроцит. Затем нажмите кнопку предустановки генератора колебаний в настройках модификации 3."</item>
        <item>"Предустановка задаёт конфигурацию выходов нейроцита особым образом - в результате концентрация двух сигнальных веществ начнёт колебаться.
 
Укажите 1 адгезиновое соединение в качестве параметра, так как ваш нейроцит соединён только с одной соседней клеткой. Выберите в качестве сигнальных веществ S1 и S2 и укажите период колебания 1 час. Теперь поместите ваш M1 нейроцит на субстрат и понаблюдайте за его поведением!"</item>
        <item>"Теперь вы должны увидеть, как ваша клетка плывёт, а затем останавливается, снова и снова, вплоть до самой гибели. Довольно круто! Сигнальное вещество проникает через адгезиновое соединение от нейроцита к жгутиковому. Подобное возможно для всех клеток, за исключением липоцитов. По этой причине липоциты могут выполнять функцию, аналогичную глиальным клеткам у животных.
 
Вы завершили обучение и готовы попробовать себя в нейронауке!"</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_1">
        <item>Добро пожаловать в игру Cell Lab!</item>
        <item>Изменение масштаба</item>
        <item>Навигация</item>
        <item>Микропипетка</item>
        <item>Температура</item>
        <item>Инкубация</item>
        <item>Отслеживание клетки</item>
        <item>Выделение ДНК</item>
        <item>Выделение ДНК</item>
        <item>Стерилизация</item>
        <item>Поздравляем!</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_2">
        <item>Добро пожаловать!</item>
        <item>Обзор</item>
        <item>Модификации клетки</item>
        <item>Исходная модификация</item>
        <item>Описания свойств</item>
        <item>Поиск свойств</item>
        <item>Модификации дочерних клеток</item>
        <item>Модификации клеток третьего поколения</item>
        <item>Завершение цикла</item>
        <item>Добавление в микроскоп</item>
        <item>Поздравляем!</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_3">
        <item>Добро пожаловать в обучение генетическому конструированию!</item>
        <item>Устанавливаем 1 поколение клетки</item>
        <item>Устанавливаем типы клеток поколения 1</item>
        <item>Предотвратите разделение жгутиковой клетки</item>
        <item>Замкните цикл</item>
        <item>Сохраните вашу работу</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_4">
        <item>Добро пожаловать в обучение клеточной сигнализации!</item>
        <item>Задайте интенсивность плавания</item>
        <item>Укажите зависимости</item>
        <item>Попробуйте!</item>
        <item>Произведите немного S1</item>
        <item>Воспользуйтесь предустановкой</item>
        <item>Снова попробуйте!</item>
        <item>Обучение окончено!</item>
    </string-array>
</resources>
